# Localization in Korean
# Public Domain. 2013. No warranties.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Soohyun Pae <soohyun@creativecommons.org>, Seokjun Kim <colus001@me.com>, Diane Jung <daye.jung@gmail.com>, Stella HaYoung Shin <stella0593@gmail.com>, Daewoong Gideon An, 2013
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-08-08 15:13+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Soohyun Pae <soohyun@creativecommons.org>\n"
"Language-Team: CC Korea <creative@cckorea.org>\n"
"Language: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: apps/abuse/views.py:57
msgid "Thank you for filing an abuse report!"
msgstr "부정 사용을 신고해주셔서 감사합니다!"

#: apps/activity/feeds.py:70
#, python-format
msgid "Activity feed from %s"
msgstr "%s 의 활동 피드"

#: apps/activity/feeds.py:114
#, python-format
msgid "Activity feed from %s's dashboard"
msgstr "%s 의 대시보드 활동 피드"

#: apps/activity/models.py:99
msgid "activities"
msgstr "활동"

#: apps/activity/models.py:106
#, python-format
msgid "%(actor)s %(verb)s %(target)s"
msgstr "%(actor)s %(target)s %(verb)s"

#: apps/activity/models.py:124
#, python-format
msgid "wall activity from %s"
msgstr "%s 의 활동 기록"

#: apps/activity/schema.py:22
msgid "started following"
msgstr "팔로잉을 시작했습니다"

#: apps/activity/schema.py:23
msgid "joined"
msgstr "참여했습니다"

#: apps/activity/schema.py:24
msgid "posted"
msgstr "포스트했습니다"

#: apps/activity/schema.py:25
msgid "updated"
msgstr "업데이트했습니다"

#: apps/activity/schema.py:26
msgid "shared"
msgstr "공유했습니다"

#: apps/activity/schema.py:27
msgid "received"
msgstr "받았습니다"

#: apps/activity/views.py:38
msgid "This activity was deleted."
msgstr "이 활동은 삭제되었습니다."

#: apps/activity/views.py:56
msgid "You can't edit this activity"
msgstr "이 활동은 수정할 수 없습니다"

#: apps/activity/views.py:61
msgid "Activity deleted!"
msgstr "활동이 삭제되었습니다!"

#: apps/activity/views.py:63
msgid "Activity restored!"
msgstr "활동이 복원되었습니다!"

#: apps/badges/forms.py:52
msgid "You cannot give a badge to yourself."
msgstr "뱃지는 자신에게 줄수 없습니다."

#: apps/badges/forms.py:57 apps/projects/forms.py:120 apps/schools/forms.py:96
msgid "That user account was deleted."
msgstr "삭제된 유저의 계정입니다."

#: apps/badges/forms.py:60 apps/projects/forms.py:123 apps/schools/forms.py:99
#, python-format
msgid "There is no user with username: %s."
msgstr "%s (이)라는 이름의 사용자가 없습니다"

#: apps/badges/forms.py:63
#, python-format
msgid "User %s needs to be your peer."
msgstr "%s 사용자는 당신의 동료가 되어야 합니다."

#: apps/badges/forms.py:66
#, python-format
msgid "User %s has not received all the prerequisite badges."
msgstr "%s 사용자는 아직 사전에 필요한 모든 뱃지를 받지 않았습니다"

#: apps/badges/models.py:64
msgid "Regulates how the badge is awarded to users."
msgstr "사용자에 뱃지를 부여할 규칙을 세우세요."

#: apps/badges/models.py:73 templates/badges/_submissions_list_item.html:11
msgid "Badge"
msgstr "뱃지"

#: apps/badges/models.py:262
msgid "Minimum number of votes."
msgstr "최소 투표 수"

#: apps/badges/models.py:265
msgid "Minimum average rating."
msgstr "최소 평균 평점"

#: apps/badges/models.py:268
msgid "If the badge can only be awarded to the user once."
msgstr "뱃지를 한번에 한 유저에게만 줄 수 있다면"

#: apps/badges/models.py:274
msgid "Submission Required"
msgstr "필수 제출"

#: apps/badges/models.py:275
msgid "Submission Optional"
msgstr "선택 제출"

#: apps/badges/models.py:276
msgid "No submissions"
msgstr "제출 불필요"

#: apps/badges/models.py:299
#, python-format
msgid "%(author)s's application for %(badge)s"
msgstr "%(author)s 의 %(badge)s 신청"

#: apps/badges/models.py:328
msgid "Allows to give more or less weight to the assessor's vote."
msgstr "평가자에게 더 많거나 더 적은 가중치를 줄 수 있도록 하게합니다."

#: apps/badges/models.py:339
msgid ""
"If submission is blank, this is a peer awarded assessment or superuser "
"granted"
msgstr ""
"제출 내역이 비어있는 경우에는, 다른 사용자 혹은 관리자가 수여한 뱃지입니다."

#: apps/badges/models.py:342
msgid "If all rubric ratings were provided."
msgstr "모든 표제 평가가 완료되었다면."

#: apps/badges/models.py:345
#, python-format
msgid "%(assessor)s for %(assessed)s for %(badge)s"
msgstr "%(assessor)s for %(assessed)s for %(badge)s"

#: apps/badges/models.py:408
msgid "Never"
msgstr "절대"

#: apps/badges/models.py:409
msgid "Sometimes"
msgstr "간혹"

#: apps/badges/models.py:410
msgid "Most of the time"
msgstr "대부분"

#: apps/badges/models.py:411
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: apps/badges/models.py:419
#, python-format
msgid "%(score)s for %(rubric)s"
msgstr "%(rubric)s 은 %(score)s 점"

#: apps/badges/models.py:438
#, python-format
msgid "%(user)s - %(badge)s"
msgstr "%(user)s - %(badge)s"

#: apps/badges/views.py:86 apps/projects/views.py:86
#, python-format
msgid "The %s has been created."
msgstr "%s 이 생성되었습니다"

#: apps/badges/views.py:91
msgid "Problem creating the badge."
msgstr "뱃지를 생성하는데 문제점이 발생하였습니다."

#: apps/badges/views.py:105
msgid "You can not apply for this badge."
msgstr "이 뱃지를 신청할 수 없습니다."

#: apps/badges/views.py:119
msgid "Submission created and out for review!"
msgstr "제출이 완료되어 리뷰를 기다리고 있습니다!"

#: apps/badges/views.py:122 apps/badges/views.py:257 apps/badges/views.py:314
#: apps/content/views.py:117 apps/content/views.py:168
#: apps/content/views.py:282 apps/replies/views.py:66
#: apps/replies/views.py:134 apps/replies/views.py:214
#: apps/reviews/views.py:80 apps/signups/views.py:149
#: apps/signups/views.py:189
msgid "Please correct errors below."
msgstr "아래의 오류를 정정해주세요."

#: apps/badges/views.py:219
msgid "You cannot assess your own work."
msgstr "자기가 만든 것은 평가할 수 없습니다"

#: apps/badges/views.py:223
msgid "You have already assessed this submission."
msgstr "이미 이 제출을 평가하였습니다."

#: apps/badges/views.py:254
msgid "Assessment saved. Thank you for your feedback!"
msgstr "평가를 저장하였습니다. 피드백에 감사드립니다!"

#: apps/badges/views.py:296
msgid "You can not give this badge to a peer."
msgstr "이 뱃지는 다른사람에게 줄 수 없습니다."

#: apps/badges/views.py:311
msgid "Thank you for giving a badge to your peer!"
msgstr "뱃지를 친구에게 주신것에 감사드립니다."

#: apps/content/forms.py:54
msgid "Post a link to your work."
msgstr "링크를 추가하세요."

#: apps/content/models.py:65
msgid "added"
msgstr "추가됨"

#: apps/content/models.py:170
msgid "today"
msgstr "오늘"

#: apps/content/models.py:185
msgid "this week"
msgstr "이번주"

#: apps/content/models.py:189
msgid "this month"
msgstr "이번달"

#: apps/content/views.py:34 apps/projects/decorators.py:87
#, python-format
msgid "This page is not accesible on a %s."
msgstr "이 페이지는 %s가 접근할 수 없습니다."

#: apps/content/views.py:38
msgid "This task was deleted."
msgstr "이 작업은 삭제되었습니다."

#: apps/content/views.py:90 apps/content/views.py:97 apps/content/views.py:262
msgid "You can't edit this page"
msgstr "이 페이지를 편집할 수 없습니다"

#: apps/content/views.py:109 apps/projects/views.py:117
#: apps/projects/views.py:351 apps/projects/views.py:696
#, python-format
msgid "%s updated!"
msgstr "%s 가 업데이트되었습니다."

#: apps/content/views.py:146
msgid "You can not create a new task!"
msgstr "새로운 작업물을 생성할 수 없습니다."

#: apps/content/views.py:160
msgid "Task created!"
msgstr "작업이 생성되었습니다!"

#: apps/content/views.py:193 apps/content/views.py:195
msgid "You can't delete this page"
msgstr ""

#: apps/content/views.py:206
#, python-format
msgid "%s deleted!"
msgstr "%s 가 삭제되었습니다!"

#: apps/content/views.py:255
msgid "You can't restore this page"
msgstr "이 페이지를 복원할 수 없습니다"

#: apps/content/views.py:276
#, python-format
msgid "%s restored!"
msgstr "%s 가 복원되었습니다!"

#: apps/content/views.py:311 apps/content/views.py:364
msgid "You can not change tasks order."
msgstr "작업의 순서를 변경할 수 없습니다."

#: apps/courses/decorators.py:19
msgid "You need to be a course organizer."
msgstr "코스 관리자가 되어야 합니다."

#: apps/courses/forms.py:13
msgid ""
"The hashtag must start with letter and contain only letters, digits, _ and -"
msgstr ""
"해쉬태그는 반드시 문자로 시작해야 하고 문자, 숫자 _(밑줄)과 -(하이픈)만 입력"
"가능합니다."

#: apps/courses/forms.py:50
msgid "Draft"
msgstr "임시글"

#: apps/courses/forms.py:51
msgid "Published"
msgstr "공개됨"

#: apps/courses/forms.py:52 templates/projects/sidebar.html:142
msgid "Archived"
msgstr "저장됨"

#: apps/courses/forms.py:59
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: apps/courses/forms.py:60
msgid "Moderated"
msgstr "개정됨"

#: apps/courses/forms.py:61
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: apps/courses/models.py:145 templates/_footer.html:78 templates/base.html:85
#: templates/base.html.py:116 templates/courses/course_base.html:60
#: templates/courses/course_sidebar.html:38
#: templates/homepage/top_navigation.html:38
msgid "About"
msgstr "개요"

#: apps/courses/models.py:580
msgid "No such user in cohort"
msgstr "해당 사용자가 모둠에 없습니다"

#: apps/courses/models.py:588
msgid "Cannot remove last organizer"
msgstr "마지막 관리를 삭제할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:218
#, fuzzy
msgid "Error! We could not retrieve this Badge"
msgstr "이 페이지를 복원할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:342
msgid "Could not upload image"
msgstr "이미지를 업로드할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:354
msgid "You are now signed up for this course."
msgstr "이 코스를 시작하였습니다."

#: apps/courses/views.py:356
msgid "This course isn't open for signup."
msgstr "이 코스는 공개되어있지 않습니다."

#: apps/courses/views.py:369
msgid "Please select a user to add."
msgstr "추가할 사용자를 선택하세요."

#: apps/courses/views.py:375
msgid "User added."
msgstr "사용자가 추가되었습니다."

#: apps/courses/views.py:377
msgid "User does not exist."
msgstr "사용자가 존재하지 않습니다."

#: apps/courses/views.py:391
msgid "Could not remove user"
msgstr "사용자를 삭제할 수 없습니다."

#: apps/courses/views.py:417
msgid "Only other organizers can add a new organizer"
msgstr "다른 관리자들만이 새로운 관리자를 추가할 수 있습니다"

#: apps/courses/views.py:443
msgid "Course status updated."
msgstr "코스 상태가 업데이트되었습니다."

#: apps/courses/views.py:459
msgid "Could not change cohort signup"
msgstr "모둠 가입을 수정할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:461
msgid "Invalid choice for signup"
msgstr "알 수 없는 선택지입니다"

#: apps/courses/views.py:481
msgid "Could not update fixed term dates"
msgstr "고정된 일정은 업데이트할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:498
msgid "Could not update {0}."
msgstr "{0} 을 업데이트할 수 없습니다."

#: apps/courses/views.py:515
msgid "Course tags successfully updated"
msgstr "코스 태그 업데이트에 성공하였습니다"

#: apps/courses/views.py:557
#, fuzzy
msgid "The announcement has been sent!"
msgstr "%s 아이디가 저장되었습니다."

#: apps/courses/views.py:572
#, fuzzy
msgid "You do not have permission to view this page"
msgstr "이 페이지를 복원할 수 없습니다"

#: apps/courses/views.py:723
msgid "Could not move content up!"
msgstr "컨텐츠 위치를 올릴 수 없습니다!"

#: apps/courses/views.py:736
msgid "Could not move content down!"
msgstr "컨텐츠 위치를 내릴 수 없습니다!"

#: apps/dashboard/views.py:76
msgid "Please fill out your profile to finish registration."
msgstr "프로필을 기입하여 회원가입을 완료하세요."

#: apps/drumbeat/views.py:55
msgid "Export selected objects as csv file"
msgstr "선택된 항목을 csv 파일로 내보냅니다"

#: apps/drumbeat/templatetags/time_since.py:16
msgid " ago"
msgstr " 전"

#: apps/drumbeatmail/fields.py:22
msgid "No such user with that username or email."
msgstr "해당 이름이나 이메일을 가진 유저가 없습니다."

#: apps/drumbeatmail/views.py:174
msgid "Can't send email"
msgstr "이메일을 보낼 수 없습니다"

#: apps/drumbeatmail/views.py:180 apps/drumbeatmail/views.py:210
#: apps/projects/views.py:943
msgid "Message successfully sent."
msgstr "메시지가 성공적으로 전송되었습니다."

#: apps/drumbeatmail/views.py:183 apps/drumbeatmail/views.py:213
msgid "There was an error sending your message. Please try again."
msgstr "메시지를 보내는 중 오류가 발생하였습니다. 다시 시도해주세요."

#: apps/links/views.py:27 apps/links/views.py:53
msgid "You can not change links order."
msgstr "링크 순서는 변경할 수 없습니다."

#: apps/lrmi/forms.py:31
msgid "Alignment Type"
msgstr ""

#: apps/lrmi/forms.py:33
msgid "Educational Framework"
msgstr ""

#: apps/lrmi/forms.py:35
#, fuzzy
msgid "Target Description"
msgstr "설명`"

#: apps/lrmi/forms.py:37
#, fuzzy
msgid "Target Name"
msgstr "짧은 이름"

#: apps/lrmi/forms.py:39
#, fuzzy
msgid "Target URL"
msgstr "이미지 URL"

#: apps/preferences/forms.py:23
msgid "That email address is register under a different username."
msgstr "해당 이메일 주소는 다른 사용자가 등록하였습니다."

#: apps/preferences/forms.py:31 apps/users/forms.py:111
#: apps/users/forms.py:177
msgid "Email addresses do not match."
msgstr "이메일 주소가 일치하지 않습니다."

#: apps/preferences/forms.py:36 apps/users/forms.py:37
msgid "Password must be at least 8 characters long "
msgstr "비밀번호는 최소 8글자 이상 입력해야 하고 "

#: apps/preferences/forms.py:37 apps/users/forms.py:38
msgid "and contain both numbers and letters."
msgstr "글자와 숫자를 반드시 포함해야 합니다."

#: apps/preferences/forms.py:42 apps/users/forms.py:43
msgid "That password is too common. Please choose another."
msgstr "비밀번호가 너무 쉽습니다. 다른 것을 입력하세요."

#: apps/preferences/forms.py:73 apps/users/forms.py:173
msgid "Passwords do not match."
msgstr "패스워드가 일치하지 않습니다."

#: apps/preferences/models.py:20
msgid "Account management notifications"
msgstr ""

#: apps/preferences/models.py:21
#, fuzzy
msgid "Abuse report"
msgstr "콘텐츠 신고"

#: apps/preferences/models.py:22
#, fuzzy
msgid "Course created"
msgstr "코스 제목"

#: apps/preferences/models.py:23
#, fuzzy
msgid "Direct message"
msgstr "메세지 쓰기"

#: apps/preferences/models.py:24
#, fuzzy
msgid "Status update posted"
msgstr "상태 &amp; 날짜"

#: apps/preferences/models.py:25
#, fuzzy
msgid "New follower"
msgstr "팔로워"

#: apps/preferences/models.py:27
#, fuzzy
msgid "New course signup"
msgstr "새로운 강좌들"

#: apps/preferences/models.py:28
#, fuzzy
msgid "New course review"
msgstr "새로운 강좌들"

#: apps/preferences/models.py:29
#, fuzzy
msgid "Course announcements"
msgstr "알림"

#: apps/preferences/models.py:30
#, fuzzy
msgid "Course signup answer"
msgstr "닫힌 회원가입"

#: apps/preferences/models.py:31
#, fuzzy
msgid "Content updated"
msgstr "댓글 등록됨!"

#: apps/preferences/models.py:34
msgid "Notification from badges.p2pu.org"
msgstr ""

#: apps/preferences/models.py:35
msgid "Application for a badge submitted"
msgstr ""

#: apps/preferences/models.py:36
#, fuzzy
msgid "Feedback on badge application"
msgstr "제출하고 다음 뱃지 신청으로 넘어가기"

#: apps/preferences/models.py:38
#, fuzzy
msgid "Reply to comment or status update"
msgstr "댓글에 답글달기"

#: apps/preferences/views.py:42
#, fuzzy
msgid "Notifications from"
msgstr "알림사항"

#: apps/preferences/views.py:83 apps/users/views.py:386
#, python-format
msgid "A link to confirm your email address was sent to %s."
msgstr "이메일 주소를 확인하기 위한 링크가 %s 로 보내졌습니다."

#: apps/preferences/views.py:92
#, python-format
msgid ""
"If you did not receive the confirmation email, make sure your email service "
"did not mark it as \"junk mail\" or \"spam\". If you need to, you can have "
"us <a href=\"%s\">resend the confirmation message</a> to your email address."
msgstr ""
"확인 메일을 받지 못하였을 경우에는, 해당 이메일 서비스에서 저희가 보낸 이메일"
"을 \"스팸\"이나 \"정크메일\"로 처리하였을 가능성이 있습니다. 필요한 경우 링크"
"를 클릭하여 <a href=\"%s\">확인 메시지 재전송</a>을 요창해주세요."

#: apps/preferences/views.py:117
msgid "Password updated"
msgstr "비밀번호가 수정됨"

#: apps/preferences/views.py:121 apps/users/views.py:294
#: apps/users/views.py:440
msgid "There are errors in this form. Please correct them and resubmit."
msgstr "오류가 발생하였습니다. 내용을 정정하여 다시 제춣해주세요."

#: apps/preferences/views.py:140
#, python-format
msgid ""
"You are the organizer of %s active courses. You need to archive these "
"courses or remove yourself as organizer before you can delete your profile."
msgstr ""
"당신은 하나 이상의 활성화된 코스 %s 의 관리자입니다. 해당하는 코스를 보관하거"
"나 관리자 권한을 삭제해야 프로필을 삭제할 수 있습니다."

#: apps/projects/decorators.py:22
#, python-format
msgid "You are not organizing this %s."
msgstr "이 %s 을 관리하고 있지 않습니다."

#: apps/projects/decorators.py:38
#, python-format
msgid "You are not participating in this %s."
msgstr "이 %s 에 참여하고 있지 않습니다."

#: apps/projects/decorators.py:55
msgid "You are not authorized to view the detailed statistics."
msgstr "상세 통계를 볼 권한이 없습니다."

#: apps/projects/decorators.py:73
msgid "You aren't authorized to view the statistics' overview."
msgstr "통계 개요를 볼 권한이 없습니다."

#: apps/projects/decorators.py:105
#, python-format
msgid "This %s was deleted."
msgstr "이 %s 는 삭제되었습니다."

#: apps/projects/forms.py:39
msgid "Write a catchy title, keep it short and sweet."
msgstr "남의 이목을 끌 수 있는 제목을 작성하되, 짧고 간결하게 하세요."

#: apps/projects/forms.py:41
msgid "e.g. Learn to write HTML by hand, literally."
msgstr "예) 글 처럼 쓰는 HTML 배우기."

#: apps/projects/forms.py:43
msgid ""
"Who is the challenge for? <br>What are they going to be doing? <br>How are "
"they going to be doing it? <br>Why are they doing it?"
msgstr ""
"누구를 위한 도전과제인가요? <br>무엇을 하게 될까요? <br>어떻게 과제를 수행하"
"게 되나요? 이것을 왜 수행해야 하나요?"

#: apps/projects/forms.py:48
msgid ""
"Tag your course so folks can find it. What will your audience be looking "
"for? Separate with commas."
msgstr ""
"다른 사람들이 찾을 수 있도록 태그를 추가하세요. 대상이 되는 사용자들이 무엇으"
"로 검색할까요?콤마(,)로 구분하여 입력하세요."

#: apps/projects/forms.py:87 apps/schools/forms.py:36 apps/schools/forms.py:50
#: apps/schools/forms.py:64 apps/schools/forms.py:78 apps/users/forms.py:260
#, python-format
msgid "Image exceeds max image size: %(max)dk"
msgstr "이미지가 제한 용량을 초과하였습니다. %(max)dk"

#: apps/projects/forms.py:128
#, python-format
msgid "User %s is already an organizer."
msgstr "%s 사용자는 이미 관리자입니다."

#: apps/projects/forms.py:133
#, python-format
msgid "User %s is already a participant."
msgstr "%s 사용자는 이미 참여하고 있습니다."

#: apps/projects/forms.py:147
#, python-format
msgid "A %s can not be its own next step."
msgstr "%s 은 자신의 다음 단계가 될 수 없습니다."

#: apps/projects/forms.py:149
#, python-format
msgid "There is no challenge, study group, ... with short name: %s."
msgstr "%s 와 일치하는 도전과제, 스터디그룹 ... 등이 없습니다."

#: apps/projects/forms.py:155
#, python-format
msgid "The %(slug)s %(kind)s is already a next step."
msgstr "%(slug)s %(kind)s 는 이미 다음단계로 등록되어 있습니다."

#: apps/projects/forms.py:167 templates/drumbeatmail/base.html:18
#: templates/messages/inbox.html:12
#: templates/projects/contact_organizers.html:12
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#: apps/projects/forms.py:169
msgid "Body"
msgstr "내용"

#: apps/projects/forms.py:179
msgid "That study group, course, ... does not exist."
msgstr "스터디 그룹, 코스, ... 등은 존재하지 않습니다."

#: apps/projects/forms.py:199
#, python-format
msgid "There is no study group, course, ... with short name: %s."
msgstr "%s 와 일치하는 도전과제, 스터디그룹 ... 등이 없습니다."

#: apps/projects/forms.py:215
msgid "There is no course with this short name on the archive."
msgstr "해당 단축명을 가진 코스가 보관함에 없습니다."

#: apps/projects/models.py:56
msgid ""
"Study Group -- group of people working collaboratively to acquire and share "
"knowledge."
msgstr ""
"스터디 그룹 -- 지식을 함께 공유하고 습득할 사람들이 함께 모이는 그룹입니다."

#: apps/projects/models.py:58
msgid ""
"Course -- led by one or more organizers with skills on a field who direct "
"and help participants during their learning."
msgstr ""
"코스 -- 해당 지식을 가지고 있는 한명 혹은 다수의 관리자가 참여자들을 이끌어가"
"고 도와주기 위한필드 입니다."

#: apps/projects/models.py:61
msgid "Challenge -- series of tasks peers can engage in to develop skills."
msgstr "도전과제 -- 스킬을 계발하기 위해 필요한 일련의 과제."

#: apps/projects/models.py:123
msgid "group"
msgstr "그룹"

#: apps/projects/models.py:126
#, python-format
msgid "%(name)s %(kind)s"
msgstr "%(name)s %(kind)s"

#: apps/projects/models.py:137
msgid "created"
msgstr "생성됨"

#: apps/projects/views.py:75 apps/projects/views.py:215
#: apps/projects/views.py:297
msgid "Full Description"
msgstr "전체 설명"

#: apps/projects/views.py:90
msgid "Problem creating the course"
msgstr "코스 생성중에 오류가 발생하였습니다"

#: apps/projects/views.py:240
#, python-format
msgid "The %s has been cloned."
msgstr "%s 가 복제되었습니다."

#: apps/projects/views.py:246
msgid "There was a problem cloning the study group, course, ..."
msgstr "스터디 그룹, 코스, ... 등을 복제하는 중 문제가 발생하였습니다."

#: apps/projects/views.py:315
#, python-format
msgid "The %s has been imported."
msgstr "%s 를 가져왔습니다."

#: apps/projects/views.py:320
msgid "Problem importing the study group, course, ..."
msgstr "스터디 그룹, 코스, ... 등을 가져오는 중 문제가 발생하였습니다."

#: apps/projects/views.py:396 apps/schools/views.py:147
#: apps/schools/views.py:189 apps/schools/views.py:231
#: apps/schools/views.py:273
msgid "Image updated"
msgstr "이미지 업데이트됨"

#: apps/projects/views.py:403 apps/schools/views.py:153
#: apps/schools/views.py:195 apps/schools/views.py:237
#: apps/schools/views.py:279
msgid "There was an error uploading your image"
msgstr "이미지를 업로드하는 중 오류가 발생하였습니다"

#: apps/projects/views.py:430
msgid "Link added."
msgstr "링크 추가됨."

#: apps/projects/views.py:434
msgid "There was an error adding your link."
msgstr "링크를 추가하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/projects/views.py:457 apps/projects/views.py:491
#: apps/users/views.py:659
msgid "You can't edit this link"
msgstr "이 링크를 수정할 수 없습니다"

#: apps/projects/views.py:468
msgid "Link updated."
msgstr "링크 업데이트됨."

#: apps/projects/views.py:493
msgid "The link was deleted"
msgstr "링크가 삭제되었습니다."

#: apps/projects/views.py:516
msgid "Participant added."
msgstr "참여자가 추가되었습니다."

#: apps/projects/views.py:522
msgid "There was an error adding the participant."
msgstr "참여자를 추가하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/projects/views.py:560
msgid "You can't make that person an organizer"
msgstr "해당 사용자를 관리자로 만들 수 없습니다"

#: apps/projects/views.py:566
msgid "The participant is now an organizer."
msgstr "해당 참여자는 이제 관리자 입니다."

#: apps/projects/views.py:582
msgid "You cannot delete the only organizer"
msgstr "관리자가 한명일때는 삭제할 수 없습니다."

#: apps/projects/views.py:590
msgid "The organizer in now only a participant."
msgstr "관리자가 참여자입니다."

#: apps/projects/views.py:604
#, python-format
msgid "The participant %s has been removed."
msgstr "%s 참여자가 삭제되었습니다."

#: apps/projects/views.py:623
msgid "Next step added."
msgstr "다음 단계 추가됨."

#: apps/projects/views.py:629
msgid "There was an error adding that next step."
msgstr "다음 단계를 추가하는 중 오류가 발생했습니다."

#: apps/projects/views.py:675
#, python-format
msgid "The %(name)s %(kind)s is not a next step anymore."
msgstr "%(name)s %(kind)s 은 더이상 다음단계가 아닙니다."

#: apps/projects/views.py:701
#, python-format
msgid "There was a problem saving the %s's status."
msgstr "%s 의 상태를 저장하는 중 오류가 발생했습니다."

#: apps/projects/views.py:721
msgid ""
"Congratulations, you sucessfully published your {0}!        It will now show "
"up on the learning page!"
msgstr ""
"축하합니다. {0} 이 성공적으로 공개되었습니다. 이제 해당 코스는 배우기 페이지"
"에서 나타날 것입니다."

#: apps/relationships/models.py:58
msgid "Cannot create self referencing relationship."
msgstr "자기 자신을 참조하는 관계를 생성할 수 없습니다."

#: apps/relationships/views.py:55
msgid "You can't unfollow"
msgstr "언팔로우 할 수 없습니다"

#: apps/replies/models.py:53
#, python-format
msgid "comment at %s"
msgstr "%s 에 댓글"

#: apps/replies/views.py:25 templates/replies/_comment_threads.html:12
msgid "This comment was deleted."
msgstr "이 댓글은 삭제되었습니다."

#: apps/replies/views.py:47
msgid ""
"You can not reply to this comment. Please ensure that you have confirmed "
"your email address."
msgstr "이 댓글에 답변할 수 없습니다. 이메일 주소를 확인했는지 체크하세요."

#: apps/replies/views.py:63 apps/replies/views.py:131
msgid "Comment posted!"
msgstr "댓글이 등뢱되었습니다!"

#: apps/replies/views.py:101
#, python-format
msgid "You can not post a comment at %s."
msgstr "%s 에 댓글을 등록할 수 없습니다."

#: apps/replies/views.py:203
msgid "You can not edit this comment."
msgstr "이 댓글은 수정할 수 없습니다."

#: apps/replies/views.py:211
msgid "Comment updated!"
msgstr "댓글 등록됨!"

#: apps/replies/views.py:233
msgid "You can not restore this comment."
msgstr "이 댓글을 복원할 수 없습니다."

#: apps/replies/views.py:235
msgid "You can not delete this comment."
msgstr "이 댓글은 삭제할 수 없습니다."

#: apps/replies/views.py:242
msgid "Comment deleted!"
msgstr "댓글이 삭제되었습니다!"

#: apps/replies/views.py:244
msgid "Comment restored!"
msgstr "댓글이 복원되었습니다!"

#: apps/reviews/decorators.py:14
msgid "You need to be a reviewer."
msgstr "평가자가 되어야 합니다."

#: apps/reviews/views.py:77
msgid "Review posted!"
msgstr "평가가 등록되었습니다!"

#: apps/richtext/views.py:131
#, python-format
msgid "Extension %(ext)s is not allowed. "
msgstr "%(ext)s 익스텐션은 허가되지 않습니다."

#: apps/richtext/views.py:132
#, python-format
msgid "Only %(allowed)s are allowed."
msgstr "%(allowed)s 만이 허가됩니다."

#: apps/schools/decorators.py:20
msgid "You are not school organizer"
msgstr "학교 관리자가 아닙니다."

#: apps/schools/forms.py:102
#, python-format
msgid "User %s is organizing the school."
msgstr "%s 사용자는 이제 학교를 관리합니다."

#: apps/schools/views.py:87
msgid "School updated!"
msgstr "학교가 업데이트되었습니다!"

#: apps/schools/views.py:108
msgid "School styles updated!"
msgstr "학교 스타일이 업데이트되었습니다!"

#: apps/schools/views.py:299
msgid "School organizer added."
msgstr "학교 관리자가 추가됨."

#: apps/schools/views.py:304
msgid "There was an error adding the school organizer."
msgstr "학교 관리자를 추가하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/schools/views.py:340
msgid "The course is now featured for this school."
msgstr "해당 코스는 이 학교의 추천 코스가 되었습니다."

#: apps/schools/views.py:346
msgid "There was an error marking the course as featured."
msgstr "해당 코스를 추천 코스로 설정하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/schools/views.py:368
msgid "The course stopped being featured for this school."
msgstr "해당 코스는 더이상 추천 코스가 아닙니다."

#: apps/schools/views.py:371
msgid "Could not remove course from featured list"
msgstr "추천 리스트로부터 해당 코스를 삭제할 수 없습니다."

#: apps/schools/views.py:388
msgid "The course was added to this school."
msgstr "해당 코스가 이 학교에 추가되었습니다."

#: apps/schools/views.py:395
#, python-format
msgid "There was an error adding %s to this school."
msgstr "%s 를 이 학교에 추가하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/schools/views.py:415
msgid "The course is no longer part of this school."
msgstr "해당 코스는 더이상 이 학교에 속하지 않습니다."

#: apps/schools/views.py:417
msgid "Could not remove course from school"
msgstr "해당 코스를 학교에서 삭제할 수 없습니다"

#: apps/schools/views.py:487
msgid "School mentorship details updated!"
msgstr "학교 멘토쉽 정보가 업데이트 되었습니다!"

#: apps/signups/models.py:30
msgid "Closed signup"
msgstr "닫힌 회원가입"

#: apps/signups/models.py:31
msgid "Moderated signup"
msgstr "개정된 회원가입"

#: apps/signups/models.py:32
msgid "Non-moderated signup"
msgstr "개정되지 않은 회원가입"

#: apps/signups/models.py:38
#, python-format
msgid "%s signup"
msgstr "%s 회원가입"

#: apps/signups/models.py:107
#, python-format
msgid "the signup answer of %(author)s at %(project)s"
msgstr "%(author)s 의 %(project)s 에 대한 회원가입 답변"

#: apps/signups/views.py:38
msgid "Signup updated!"
msgstr "회원가입이 업데이트됨!"

#: apps/signups/views.py:89 templates/signups/sign_up.html:51
msgid "This answer was deleted."
msgstr "이 답변은 삭제되었습니다."

#: apps/signups/views.py:111
#, python-format
msgid "You already joined this %s."
msgstr "이미 %s 에 참여하고 있습니다."

#: apps/signups/views.py:114
#, python-format
msgid "Sign-up is currently closed. You can clone the %s if it is full."
msgstr "회원가입은 현재 닫혀있습니다. 꽉찬 경우 %s 을 복제만 할수 있습니다."

#: apps/signups/views.py:123
msgid "You already posted an answer to the signup questions."
msgstr "회원가입 질문에 대한 답변을 이미 등록하였습니다."

#: apps/signups/views.py:144
msgid "You are now a participant!"
msgstr "이제 참여자입니다!"

#: apps/signups/views.py:146
msgid "Answer submitted!"
msgstr "답변이 제출됨!"

#: apps/signups/views.py:174
msgid "You can't edit this answer"
msgstr "이 답변을 수정할 수 있습니다."

#: apps/signups/views.py:186
msgid "Answer updated!"
msgstr "답변 업데이트됨!"

#: apps/signups/views.py:221
msgid "Organizer added!"
msgstr "관리자 추가됨!"

#: apps/signups/views.py:223
msgid "Participant added!"
msgstr "참여자 추가됨!"

#: apps/signups/views.py:235
msgid "You can not restore this answer."
msgstr "이 답변을 복원할 수 없습니다."

#: apps/signups/views.py:237
msgid "You can not delete this answer."
msgstr "이 답변을 삭제할 수 없습니다."

#: apps/signups/views.py:244
msgid "Answer deleted!"
msgstr "답변 삭제됨!"

#: apps/signups/views.py:246
msgid "Answer restored!"
msgstr "답변 복원됨!"

#: apps/signups/views.py:270
msgid "Organizers can't use this page to leave their group."
msgstr "관리자는 그룹을 떠나기 위해 이 페이지를 사용할 수 없습니다."

#: apps/signups/views.py:273 apps/signups/views.py:301
msgid "This page can not be accessed with a GET request."
msgstr "이 페이지는 GET 요청으로 접근할 수 없습니다."

#: apps/signups/views.py:306
msgid "You need to be active in this challenge to become an adopter."
msgstr "어돕터가 되기 위해서는 이 도전과제를 활성화해야 합니다."

#: apps/signups/views.py:309
msgid "Organizers do not need to adopt the challenges."
msgstr "관리자는 도전과제를 달성할 필요가 없습니다."

#: apps/signups/views.py:317
msgid "You need to complete all of the tasks before becoming an adopter."
msgstr "어돕터가 되기전에 모든 과제를 완료해야 합니다."

#: apps/signups/views.py:320
msgid "You already adopted this challenge."
msgstr "이 도전과제를 이미 달성하였습니다."

#: apps/signups/views.py:323
msgid "Thanks! "
msgstr "감사합니다! "

#: apps/signups/views.py:324
msgid "You are now listed among the peers who offered their help."
msgstr "도움을 요청한 사람들 리스트에 등록되었습니다."

#: apps/statuses/models.py:33
msgid "statuses"
msgstr "상태"

#: apps/statuses/models.py:36
#, python-format
msgid "message: %s"
msgstr "메시지: %s"

#: apps/statuses/views.py:19
msgid "Posting a update to your dashboard is no longer supported"
msgstr "대시보드에 상태를 업데이트하는 것은 더이상 지원되지 않습니다."

#: apps/statuses/views.py:60
msgid "There was an error posting your status update"
msgstr "상태 업데이트를 등록하는 중 에러가 발생하였습니다."

#: apps/tags/models.py:9
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: apps/tags/models.py:10 templates/courses/course_settings.html:123
#: templates/learn/_learn_filters.html:26 templates/learn/learn_tags.html:11
#: templates/projects/project_create_overview.html:119
#: templates/projects/project_edit_summary.html:70
#: templates/projects/sidebar.html:101
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: apps/tags/models.py:19
msgid "Tagged Item"
msgstr "태그된 아이템"

#: apps/tags/models.py:20
msgid "Tagged Items"
msgstr "태그된 아이템"

#: apps/users/decorators.py:24
msgid "You are already logged into an account."
msgstr "이미 로그인 중 입니다."

#: apps/users/fields.py:20 apps/users/fields.py:24
msgid "Please choose another username."
msgstr "다른 이름을 선택하세요."

#: apps/users/forms.py:67
msgid "This Google OpenID is not supported. "
msgstr "이 Google OpenID 는 지원되지 않습니다."

#: apps/users/forms.py:68
msgid "Please use your Google profile OpenID."
msgstr "Google 프로필을 OpenID 로 사용하세요."

#: apps/users/forms.py:76
msgid "Your account was migrated from the old P2PU website."
msgstr "당신의 계정은 기존 P2PU 웹사이트에서 이동 되었습니다."

#: apps/users/forms.py:154
msgid "User profile with this Username already exists."
msgstr "해당 회원명의 유저 프로필은 이미 존재합니다."

#: apps/users/forms.py:160
msgid "This field is required."
msgstr "이 필드는 필수 항목입니다."

#: apps/users/forms.py:163
msgid "User profile with this Email already exists."
msgstr "해당 이메일을 가진 사용자가 이미 존재합니다."

#: apps/users/forms.py:295
msgid "That e-mail address isn't associated to a user account. "
msgstr "해당 이메일 주소는 사용자 계정과 연결되어 있지 않습니다. "

#: apps/users/forms.py:296
msgid "You didn't finish registering the last time. "
msgstr "최종 시간을 등록 완료하지 않았습니다. "

#: apps/users/forms.py:297
msgid "Please register a new account."
msgstr "새로운 계정을 등록하세요."

#: apps/users/forms.py:300
msgid "Username not found. "
msgstr "회원이름이 없습니다."

#: apps/users/forms.py:301
msgid "Are you sure you've registered?"
msgstr "가입한 것이 확실합니까?"

#: apps/users/models.py:130
msgid "Anonym"
msgstr "익명"

#: apps/users/models.py:192
msgid "(adopted)"
msgstr "(어돕티드)"

#: apps/users/models.py:194 apps/users/models.py:207
msgid "(organizing)"
msgstr "(관리중)"

#: apps/users/models.py:197 apps/users/models.py:210
msgid "(participating)"
msgstr "(참가중)"

#: apps/users/models.py:200
msgid "(following)"
msgstr "(팔로잉중)"

#: apps/users/views.py:193
msgid "Incorrect username, email or password."
msgstr "잘못된 회원이름, 이메일 혹은 비밀번호입니다."

#: apps/users/views.py:278
msgid "Congratulations! Your user account was successfully created."
msgstr "축하합니다! 회원 계정이 성공적으로 생성되었습니다."

#: apps/users/views.py:286
msgid ""
"Thanks! We have sent an email to {0} with instructions for completing your "
"registration."
msgstr ""
"감사합니다! 회원가입을 완료하기 위해 {0} 으로 설명과 함께 이메일을 전송하였습"
"니다."

#: apps/users/views.py:364
msgid "Hmm, that doesn't look like the correct confirmation code"
msgstr "정상적인 확인 코드가 아닌 것 같습니다. 다시한번 확인하세요."

#: apps/users/views.py:371
msgid "Success! You have verified your email address."
msgstr "이메일 주소가 정상적으로 확인되었습니다."

#: apps/users/views.py:395
msgid "This user account was deleted."
msgstr "해당 회원 계정은 삭제되었습니다."

#: apps/users/views.py:433
#, python-format
msgid ""
"Thanks! We have sent an email to %s with instructions for completing your "
"registration."
msgstr ""
"감사합니다! 회원가입을 완료하기 위해 %s 으로 설명과 함께 이메일을 전송하였습"
"니다."

#: apps/users/views.py:457
msgid "Profile updated"
msgstr "프로필 업데이트됨"

#: apps/users/views.py:463
msgid ""
"There were problems updating your profile. Please correct the problems and "
"submit again."
msgstr ""
"프로필을 업데이트하는 중 오류가 발생하였습니다. 문제를 수정하고 다시 시도하세"
"요."

#: apps/users/views.py:500
#, python-format
msgid "The identity %s has already been claimed by you."
msgstr "%s 아이디는 당신이 이미 사용하고 있습니다."

#: apps/users/views.py:501
#, python-format
msgid "The identity %s has already been claimed by another user."
msgstr "%s 아이디는 다른 사용자가 이미 사용하고 있습니다."

#: apps/users/views.py:514
#, python-format
msgid "The identity %s has been saved."
msgstr "%s 아이디가 저장되었습니다."

#: apps/users/views.py:521
#, python-format
msgid "OpenID authentication failed: %s"
msgstr "OpenID 인증 실패: %s"

#: apps/users/views.py:524
msgid "Authentication cancelled."
msgstr "인증 취소됨."

#: apps/users/views.py:527
#, python-format
msgid "Unknown OpenID response type: %r"
msgstr "알수없는 OpenID 응답: %r"

#: apps/users/views.py:529
msgid "This is an OpenID relying party endpoint."
msgstr "이것은 파티 엔드포인트와 관계된 OpenID 입니다."

#: apps/users/views.py:538
msgid "You can't edit this openid"
msgstr "이 OpenID 는 수정할 수 없습니다"

#: apps/users/views.py:540
msgid "The openid was deleted."
msgstr "이 OpenID 는 삭제되었습니다."

#: apps/users/views.py:570
msgid "Profile image updated"
msgstr "프로필 이미지가 업데이트됨"

#: apps/users/views.py:575
msgid "There was an error uploading your image."
msgstr "이미지를 업로드하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/users/views.py:605
msgid "Profile link added."
msgstr "프로필 링크가 추가됨."

#: apps/users/views.py:614
msgid "There was an error saving your link."
msgstr "링크를 저장하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: apps/users/views.py:638
msgid "Profile link updated"
msgstr "프로필 링크가 업데이트됨"

#: apps/users/views.py:661
msgid "The link was deleted."
msgstr "링크가 삭제되었습니다."

#: templates/404.html:6
msgid "Page not found"
msgstr "페이지가 없습니다"

#: templates/404.html:8
msgid ""
"Oops. That links doesn't seem to work. Maybe the page you are looking for is "
"on the old p2pu site? Try "
msgstr ""
"정상적인 링크가 아닙니다. 기존 P2PU 의 링크일 수 있습니다. 다시 시도하세요."

#: templates/404.html:9
msgid ""
"If you think this is an error, please let us know by <a href=\"http://p2pu."
"lighthouseapp.com/projects/71002\" target=\"_blank\">filling a bug report</"
"a>."
msgstr ""
"이것을 에러라고 생각하시면 <a href=\"http://p2pu.lighthouseapp.com/"
"projects/71002\"target=\"_blank\">이곳에서 버그 레포트</a>를 등록해주시길 바"
"랍니다."

#: templates/500.html:6
msgid "Internal server error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: templates/500.html:8
msgid ""
"Clearly what was supposed to happen, didn't. You can help us to solve this "
"problem by <a href=\"http://help.p2pu.org\">filing a bug report</a>, and "
"telling us what you were doing when the problem occurred."
msgstr ""
"작동해야 하는 기능이 동작하지 않습니다. <a href=\"http://p2pu.lighthouseapp."
"com/projects/71002\"target=\"_blank\">이곳에서 버그 레포트</a> 통해 어떠한 문"
"제점이 발생했는지알려주세요."

#: templates/503.html:5
msgid "Down for maintenance, come back soon"
msgstr "현재 사이트 점검중입니다. 이용에 불편을 드려 죄송합니다."

#: templates/503.html:7
msgid ""
"We are probably in the process of upgrading the site. We apologize for any "
"inconvenience, and hope that you will like the new features."
msgstr ""
"사이트 업데이트중입니다.보다 나은 서비스를 만들기 위해 열심히 노력하고 있습니"
"다. 이용에 불편을 드려 죄송합니다."

#: templates/_footer.html:16
msgid "What is P2PU?"
msgstr "P2PU란 무엇인가요?"

#: templates/_footer.html:17
msgid ""
"The Peer 2 Peer University is a grassroots open education project that "
"organizes learning outside of institutional walls and gives learners "
"recognition for their achievements. P2PU creates a model for lifelong "
"learning alongside traditional formal higher education. Leveraging the "
"internet and educational materials openly available online, P2PU enables "
"high-quality low-cost education opportunities."
msgstr ""
"Peer 2 Peer University 는 제도권 교육의 벽을 허물어 교육을 활성화하고 학습자"
"들에게 스스로의 공부 성과를 평가할 수 있도록 기회를 주는 오픈 교육 프로젝트입"
"니다. P2PU 는 전통적인 고등 교육과 함께 평생 학습을 위한 모델을 창조합니다. "
"온라인으로 인터넷과 교육 자료들을 활성화하여 고품질, 저비용의 교육기회를 만들"
"수 있게 합니다."

#: templates/_footer.html:20 templates/homepage/top_navigation.html:9
msgid "Connect With Us"
msgstr "문의하기"

#: templates/_footer.html:23
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북"

#: templates/_footer.html:25
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: templates/_footer.html:27 templates/pages/get_involved_page.html:7
msgid "Get Involved"
msgstr "함께하기"

#: templates/_footer.html:29 templates/base.html:86 templates/base.html.py:117
#: templates/dashboard/splash.html:71 templates/homepage/action_menu.html:52
#: templates/homepage/blog_feed.html:3
#: templates/homepage/top_navigation.html:42
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: templates/_footer.html:31
msgid "Send us an email"
msgstr "이메일 보내기"

#: templates/_footer.html:35
msgid "Some of Our Supporters"
msgstr "도와주시는 분들 요약 보기"

#: templates/_footer.html:38
msgid "View all of our supporters"
msgstr "도와주시는 분들 전체 보기"

#: templates/_footer.html:66
msgid "(more)"
msgstr "(더보기)"

#: templates/_footer.html:77 templates/base.html:87 templates/base.html.py:118
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: templates/_footer.html:79 templates/courses/course_base.html:93
msgid "Announcements"
msgstr "알림"

#: templates/_footer.html:80
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: templates/_footer.html:81
msgid "Found a Bug?"
msgstr "버그 리포트"

#: templates/_footer.html:84
msgid "Creative Commons"
msgstr "크리에이티브 커먼즈"

#: templates/_footer.html:85
msgid "Share-Alike"
msgstr "동일조건변경허락"

#: templates/_footer.html:86
msgid "Privacy Guidelines"
msgstr "프라이버시 가이드라인"

#: templates/_footer.html:87
msgid "Terms of Use"
msgstr "이용약관"

#: templates/base.html:17 templates/homepage/home.html:13
msgid "Learning for everyone, by everyone, about almost anything."
msgstr "모두를 위한, 모두에 의한, 거의 모든것에 대한 교육"

#: templates/base.html:65
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: templates/base.html:66
msgid "Great Courses"
msgstr "훌륭한 코스"

#: templates/base.html:70 templates/badges/badge_edit_summary.html:39
#: templates/content/create_page.html:34
#: templates/projects/project_clone.html:8
#: templates/projects/project_create_overview.html:9
#: templates/projects/project_create_overview.html:156
#: templates/projects/project_create_review.html:8
#: templates/projects/project_edit_summary.html:109
#: templates/projects/project_import.html:8
#: templates/projects/project_import.html:73 templates/schools/home.html:14
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: templates/base.html:71
msgid "a Course"
msgstr "코스"

#: templates/base.html:100 templates/dashboard/dashboard.html:18
#: templates/drumbeatmail/inbox.html:9
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: templates/base.html:101
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: templates/base.html:102
msgid "My Settings"
msgstr "내 설정"

#: templates/base.html:103 templates/chat/chat.html:4
#: templates/chat/chat.html.py:10 templates/projects/sidebar.html:177
msgid "Chat"
msgstr "대화하기"

#: templates/base.html:104 templates/drumbeatmail/inbox.html:4
#: templates/drumbeatmail/inbox.html:11 templates/drumbeatmail/inbox.html:117
msgid "Inbox"
msgstr "받은 쪽지함"

#: templates/base.html:105 templates/homepage/top_navigation.html:81
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: templates/base.html:120 templates/homepage/top_navigation.html:84
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: templates/base.html:135 templates/base.html.py:249
#: templates/courses/course_sidebar.html:59
#: templates/drumbeatmail/base.html:55 templates/homepage/home.html:131
#: templates/projects/contact_organizers.html:49
#: templates/search/search.html:30 templates/users/profile_form_base.html:73
msgid "en"
msgstr "영어"

#: templates/base.html:155
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: templates/base.html:204
msgid "jquery.ui.datepicker-en.js"
msgstr "jquery.ui.datepicker-en.js"

#: templates/base.html:206
msgid "js/script-en.js"
msgstr "js/script-en.js"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:6 templates/abuse/report_abuse.html:5
#: templates/abuse/report_received.html:5
msgid "Abuse Report Received"
msgstr "콘텐츠 신고 접수"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:11 templates/abuse/report_abuse.html:10
#: templates/abuse/report_received.html:10
#: templates/activity/_activity_resource.html:19
#: templates/content/page.html:41 templates/drumbeatmail/inbox.html:36
#: templates/drumbeatmail/inbox.html:89 templates/projects/sidebar.html:124
#: templates/replies/_comment_threads.html:32
#: templates/replies/_comment_threads.html:90
#: templates/signups/sign_up.html:66 templates/users/sidebar.html:32
msgid "Report Abuse"
msgstr "신고하기"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:17
msgid "Why are you reporting this?"
msgstr "신고 이유"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:21
msgid "Reason if you selected other."
msgstr "기타를 선택한 경우 이유"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:25 templates/abuse/report_abuse.html:17
msgid "Report"
msgstr "신고"

#: templates/abuse/abuse_reason.html:26 templates/abuse/report_abuse.html:16
#: templates/activity/delete_restore.html:27
#: templates/badges/badge_edit_summary.html:35
#: templates/badges/badge_edit_summary.html:38
#: templates/content/_toggle_completion.html:9
#: templates/content/confirm_delete_page.html:29
#: templates/content/confirm_delete_page.html:31
#: templates/content/create_page.html:32 templates/content/edit_page.html:41
#: templates/content/restore_version.html:34
#: templates/courses/content_form_buttons_snip.html:6
#: templates/courses/content_form_buttons_snip.html:9
#: templates/courses/content_form_buttons_snip.html:11
#: templates/dashboard/dashboard.html:75 templates/drumbeatmail/base.html:41
#: templates/oauthprovider/authorize.html:15
#: templates/preferences/notifications.html:26
#: templates/projects/_wall.html:21
#: templates/projects/contact_organizers.html:34
#: templates/projects/project_clone.html:73
#: templates/projects/project_create_overview.html:155
#: templates/projects/project_edit_image.html:12
#: templates/projects/project_edit_status.html:67
#: templates/projects/project_edit_summary.html:105
#: templates/projects/project_edit_summary.html:108
#: templates/projects/project_import.html:72
#: templates/replies/comment_page.html:98
#: templates/replies/delete_restore_comment.html:33
#: templates/schools/school_edit_background.html:23
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:23
#: templates/schools/school_edit_logo.html:23
#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:24
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:23
#: templates/schools/school_edit_styles.html:68
#: templates/schools/school_edit_summary.html:34
#: templates/signups/answer_sign_up.html:96
#: templates/signups/delete_restore_answer.html:30
#: templates/signups/edit_signup.html:31
#: templates/users/profile_edit_main.html:26
#: templates/users/profile_form_base.html:59
#: templates/users/settings_delete.html:29
#: templates/users/settings_email.html:38
#: templates/users/settings_password.html:36 templates/users/signin.html:33
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/abuse/report_abuse.html:14
msgid ""
"Would you like to report this content as objectionable? This can be anything "
"from suspected spam to offensive content."
msgstr ""
"이 콘텐츠를 불쾌한 콘텐츠로 신고하시겠습니까? 스팸 의심 콘텐츠에서부터모욕적"
"인 콘텐츠까지 무엇이든 될 수 있습니다."

#: templates/abuse/report_received.html:12
msgid "Thank You,"
msgstr "감사합니다."

#: templates/abuse/report_received.html:13
msgid "We have received your report and will investigate further."
msgstr "신고가 잘 접수되었습니다. 좀더 조사해보겠습니다."

#: templates/abuse/emails/abuse_report.txt:3
#, python-format
msgid "%(user)s has reported %(url)s as %(reason)s.'"
msgstr "%(user)s 사용자가 %(url)s 콘텐츠를 %(reason)s 이유로 신고하였습니다."

#: templates/abuse/emails/abuse_report.txt:4
#, python-format
msgid "More info: %(other)s"
msgstr "추가 정보: %(other)s"

#: templates/abuse/emails/abuse_report_subject.txt:2
msgid "Abuse Report"
msgstr "콘텐츠 신고"

#: templates/activity/_activity_resource.html:26
#: templates/activity/delete_restore.html:32
#: templates/content/confirm_delete_page.html:19
#: templates/content/confirm_delete_page.html:33
#: templates/content/page.html:20
#: templates/projects/project_create_tasks.html:60
#: templates/projects/project_edit_links.html:39
#: templates/replies/_comment_threads.html:28
#: templates/replies/_comment_threads.html:65
#: templates/replies/_comment_threads.html:86
#: templates/replies/_comment_threads.html:127
#: templates/replies/delete_restore_comment.html:38
#: templates/schools/school_edit_featured.html:43
#: templates/schools/school_edit_membership.html:37
#: templates/signups/delete_restore_answer.html:35
#: templates/signups/sign_up.html:63
#: templates/users/profile_edit_links.html:76
#: templates/users/profile_edit_openids.html:36
#: templates/users/settings_delete.html:30
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/activity/_activity_resource.html:35
msgid "at"
msgstr "에서"

#: templates/activity/_activity_resource.html:45
msgid "via"
msgstr "통하여"

#: templates/activity/_activity_resource.html:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"              %(counter)s Comment\n"
"            "
msgid_plural ""
"\n"
"              %(counter)s Comments\n"
"            "
msgstr[0] ""
"\n"
"              댓글 %(counter)s개\n"
"            "
msgstr[1] ""
"\n"
"              댓글 %(counter)s개\n"
"            "

#: templates/activity/base.html:5
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:23
msgid "Activity"
msgstr "활동"

#: templates/activity/base.html:18 templates/homepage/courses_section.html:45
#: templates/homepage/top_navigation.html:24 templates/learn/learn.html:5
#: templates/learn/learn.html.py:16 templates/learn/learn_tags.html:9
#: templates/projects/project_clone.html:28
#: templates/projects/project_create_overview.html:27
#: templates/projects/project_create_review.html:26
#: templates/projects/project_create_tasks.html:26
#: templates/projects/project_edit.html:25
#: templates/projects/project_import.html:28
msgid "Learn"
msgstr "배우기"

#: templates/activity/base.html:22 templates/courses/course_base.html:86
#: templates/projects/_user_list.html:8
#: templates/projects/project_user_list.html:7
#: templates/projects/project_user_list.html:12
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:16
#: templates/users/profile.html:21 templates/users/profile_edit.html:11
#: templates/users/user_list.html:5 templates/users/user_list.html.py:9
#: templates/users/user_list.html:15
msgid "People"
msgstr "사용자"

#: templates/activity/delete_restore.html:8
msgid "Restore Activity"
msgstr "활동 복원하기"

#: templates/activity/delete_restore.html:10
msgid "Delete Activity"
msgstr "활동 삭제하기"

#: templates/activity/delete_restore.html:21
msgid "Are you sure you want to restore this activity?"
msgstr "이 활동을 복구하시겠습니까?"

#: templates/activity/delete_restore.html:23
msgid "Are you sure you want to delete this activity?"
msgstr "이 활동을 삭제하시겠습니까?"

#: templates/activity/delete_restore.html:30
#: templates/content/restore_version.html:21
#: templates/content/restore_version.html:36
#: templates/content/version_page.html:23
#: templates/replies/_comment_threads.html:14
#: templates/replies/delete_restore_comment.html:36
#: templates/signups/delete_restore_answer.html:33
#: templates/signups/sign_up.html:53
msgid "Restore"
msgstr "복구"

#: templates/activity/index.html:20 templates/courses/content.html:32
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:25
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:36
#: templates/tracker/scoreboard.html:55 templates/tracker/scoreboard.html:67
#: templates/tracker/scoreboard.html:89
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: templates/activity/reply_action_link.html:3
#: templates/drumbeatmail/inbox.html:35 templates/drumbeatmail/inbox.html:88
#: templates/drumbeatmail/reply.html:4 templates/drumbeatmail/reply.html:6
#: templates/replies/_comment_threads.html:24
#: templates/replies/_comment_threads.html:58
#: templates/replies/_comment_threads.html:82
#: templates/replies/_comment_threads.html:121
#: templates/signups/sign_up.html:61
msgid "Reply"
msgstr "답글"

#: templates/badges/_assessment_body.html:4
msgid "Assessment from"
msgstr "평가자"

#: templates/badges/_assessment_body.html:4
#: templates/badges/_assessment_item.html:11
#: templates/reviews/show_project_reviews.html:16
msgid "on"
msgstr "에 대한"

#: templates/badges/_assessment_body.html:14
#: templates/badges/_assessment_body.html:30
msgid "out of 4"
msgstr "4개 중"

#: templates/badges/_assessment_body.html:40
msgid "Comment:"
msgstr "댓글"

#: templates/badges/_assessment_item.html:11
msgid "Gave"
msgstr "주었습니다."

#: templates/badges/_assessment_item.html:11
#: templates/projects/project_edit_status.html:59
#: templates/projects/sidebar.html:153
msgid "to"
msgstr "에게"

#: templates/badges/_give_badge_action.html:4
msgid "Give Badge"
msgstr "뱃지 달아주기"

#: templates/badges/_give_badge_action.html:5
#: templates/badges/badges_list.html:7 templates/badges/badges_list.html:11
#: templates/badges/base.html:15 templates/homepage/action_menu.html:19
#: templates/homepage/badges_section.html:8
#: templates/homepage/top_navigation.html:31
#: templates/learn/_course_card.html:30
#: templates/projects/_project_card.html:30
#: templates/schools/_projectset_card.html:43
#: templates/schools/projectset_home.html:26
#: templates/users/_profile_info.html:18
msgid "Badges"
msgstr "뱃지"

#: templates/badges/_review_submission_action.html:4
#: templates/badges/submission_show.html:47
msgid "Review This Submission"
msgstr "이 신청 평가해주기"

#: templates/badges/_submission_item.html:11
msgid "Submitted work on "
msgstr "신청 대상"

#: templates/badges/_submission_item.html:16
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"            %(counter)s Review\n"
"          "
msgid_plural ""
"\n"
"            %(counter)s Reviews\n"
"          "
msgstr[0] ""
"\n"
"              댓글 %(counter)s개\n"
"            "
msgstr[1] ""
"\n"
"              댓글 %(counter)s개\n"
"            "

#: templates/badges/_submissions_list.html:6
msgid "WOW!"
msgstr "와우!"

#: templates/badges/_submissions_list.html:6
msgid "Check out all these submissions!"
msgstr "모든 뱃지 신청을 여기서 다 보실 수 있어요!"

#: templates/badges/_submissions_list.html:8
msgid "Please take a few minutes and help a fellow peer."
msgstr "잠시만 시간을 내어 다른 사용자를 도와주세요."

#: templates/badges/_submissions_list.html:10
#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:17
msgid "Awaiting Review"
msgstr "평가 대기 중"

#: templates/badges/_submissions_list.html:11
msgid "Previously Awarded"
msgstr "평가 완료"

#: templates/badges/_submissions_list.html:12
msgid "My Submissions"
msgstr "내 신청 목록"

#: templates/badges/_submissions_list_item.html:29
msgid "read more"
msgstr "더 보기"

#: templates/badges/_submissions_list_item.html:37
msgid "submitted"
msgstr "이 뱃지는"

#: templates/badges/_submissions_list_item.html:37
msgid "ago"
msgstr "전에 신청되었습니다."

#: templates/badges/assessment_edit.html:19
msgid "Review this submission:"
msgstr "신청 평가하기"

#: templates/badges/assessment_edit.html:28
#: templates/badges/submission_show.html:31
msgid "Link to work submitted"
msgstr "신청자의 완성작 보기"

#: templates/badges/assessment_edit.html:34
msgid "How well was this peer able to:"
msgstr "다음에 대해 점수를 매겨주세요."

#: templates/badges/assessment_edit.html:56
msgid "Please explain your ratings."
msgstr "점수에 대한 이유를 설명해주세요."

#: templates/badges/assessment_edit.html:57
msgid "What did this peer do well? What advice or suggestions would you give?"
msgstr "어떤 점이 돋보였나요? 조언이 있으시면 남겨주세요."

#: templates/badges/assessment_edit.html:59
#: templates/badges/peer_assessment.html:40
msgid ""
"Why do you feel this person deserves this badge? Any additional comments?"
msgstr ""
"이 사용자가 뱃지를 받을 자격이 있다고 생각하시는 이유는? 덧붙일 의견이 있으시"
"면 말씀해주세요."

#: templates/badges/assessment_edit.html:66
#: templates/badges/peer_assessment.html:46
#: templates/badges/submission_edit.html:46
#: templates/content/_toggle_completion.html:41
#: templates/content/_toggle_completion.html:70
#: templates/reviews/review_project.html:43
msgid "Submit"
msgstr "신청"

#: templates/badges/badge.html:16
msgid "View your Submissions"
msgstr "내 신청 보기"

#: templates/badges/badge.html:19
msgid "View Submissions"
msgstr "모든 신청 보기"

#: templates/badges/badge.html:24
msgid "Apply for Badge"
msgstr "뱃지 신청하기"

#: templates/badges/badge.html:27
msgid "Award Badge to Peer"
msgstr "다른 사용자에게 뱃지 달아주기"

#: templates/badges/badge.html:34 templates/badges/peer_assessment.html:24
#: templates/badges/show_user_awards.html:20
#: templates/badges/submission_edit.html:26
#: templates/content/_toggle_completion.html:56
msgid "Requirements:"
msgstr "요건"

#: templates/badges/badge.html:39
msgid "You need to have these badges:"
msgstr "다음의 뱃지가 필요합니다."

#: templates/badges/badge.html:54
msgid "Other badges you can apply for:"
msgstr "신청하실 수 있는 다른 뱃지:"

#: templates/badges/badge.html:66
msgid "Peers that have received this badge:"
msgstr "이 뱃지를 받은 다른 사용자"

#: templates/badges/badge.html:78
msgid "This badge can be earned at these Challenges:"
msgstr "이 뱃지는 다음의 도전과제를 달성하시면 받을 수 있습니다."

#: templates/badges/badge.html:88
msgid "Peers that are applying for this badge:"
msgstr "이 뱃지를 신청한 사용자"

#: templates/badges/badge.html:90 templates/projects/sidebar.html:314
msgid "Awarded"
msgstr "수여 완료"

#: templates/badges/badge.html:90 templates/projects/sidebar.html:318
msgid "Pending"
msgstr "대기 중"

#: templates/badges/badge_edit.html:4 templates/badges/badge_edit.html:10
msgid "Edit Badge"
msgstr "뱃지 수정"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:10
#: templates/projects/project_edit_links.html:14
#: templates/projects/project_edit_links_base.html:13
#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:25
#: templates/projects/project_edit_participants.html:36
#: templates/projects/project_edit_summary.html:25
#: templates/schools/school_edit_featured.html:31
#: templates/schools/school_edit_membership.html:25
#: templates/schools/school_edit_organizers.html:27
#: templates/schools/school_edit_summary.html:10
#: templates/users/profile_edit_links.html:18
#: templates/users/profile_edit_links.html:50
#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:13
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:15
msgid "Brief description"
msgstr "개요"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:16
msgid ""
"This is used both on P2PU and within the Open Badges Infrastructure (OBI)"
msgstr ""
"이 뱃지는 P2PU와 Mozilla의 Open Badges Infrastructure (OBI) 에서 모두 사용됩"
"니다."

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:21
msgid "Requirements to get badge"
msgstr "뱃지 요건"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:22
msgid ""
"Description of any requirements that must be satisfied to award the badge."
msgstr "벳지를 획득하기 위해 충족해야하는 요건"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:27
msgid "Badge Type"
msgstr "뱃지 종류"

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:28
msgid ""
"The logic behind badge awarding will change depending on the badge type."
msgstr "뱃지 획득 시스템은 뱃지 종류에 따라 달라집니다."

#: templates/badges/badge_edit_summary.html:36
#: templates/content/edit_page.html:43
#: templates/courses/content_form_buttons_snip.html:4
#: templates/courses/course_settings.html:15
#: templates/courses/course_settings.html:26
#: templates/courses/course_settings.html:37
#: templates/courses/course_settings.html:66
#: templates/courses/course_settings.html:85
#: templates/courses/course_settings.html:115
#: templates/courses/course_settings.html:125
#: templates/dashboard/setup_profile.html:9
#: templates/preferences/notifications.html:27
#: templates/projects/project_edit_status.html:68
#: templates/projects/project_edit_summary.html:106
#: templates/replies/comment_page.html:101
#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:25
#: templates/schools/school_edit_styles.html:69
#: templates/schools/school_edit_summary.html:35
#: templates/signups/answer_sign_up.html:101
#: templates/signups/edit_signup.html:32
#: templates/users/profile_edit_main.html:27
#: templates/users/settings_email.html:39
#: templates/users/settings_password.html:37
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#: templates/badges/peer_assessment.html:20
msgid "Give this badge to your peer."
msgstr "이 뱃지를 다른 사용자에게 달아주기"

#: templates/badges/peer_assessment.html:34
msgid "Peer Username:"
msgstr "사용자 이름"

#: templates/badges/profile_badges_manage.html:7
#: templates/badges/profile_badges_manage.html:13
#: templates/users/profile_edit.html:34
msgid "Share Badges"
msgstr "뱃지 공유하기"

#: templates/badges/profile_badges_manage.html:15
#, python-format
msgid ""
"In order to allow you to share your <a href=\"%(badges_help_url)s\" target="
"\"_blank\">badges</a> with other sites and communities, P2PU has plugged "
"into the Mozilla Open Badge Infrastructure (OBI)."
msgstr ""
"다른 사이트나 커뮤니티와 <a href=\"%(badges_help_url)s\" target=\"_blank\">뱃"
"지</a>를 공유하실 수 있도록 P2PU는 Mozilla Open Badge Infrastructure(OBI)에연"
"결되어 있습니다."

#: templates/badges/profile_badges_manage.html:18
#, python-format
msgid ""
"Start by sending your badges to the <a href=\"%(obi_url)s\" target=\"_blank"
"\">Mozilla Open Badge Backpack</a> as %(email)s."
msgstr ""
"앞으로 획득한 뱃지를 %(email)s 계정으로 <a href=\"%(obi_url)s\" target="
"\"_blank\">Mozilla Open Badge Backpack</a>에 보냅니다."

#: templates/badges/profile_badges_manage.html:23
msgid "You don't have any badges."
msgstr "보유하신 뱃지가 없습니다."

#: templates/badges/profile_badges_manage.html:24
#, python-format
msgid ""
"Check out the <a href=\"%(badges_url)s\">existing badges</a> you can earn!"
msgstr ""
"<a href=\"%(badges_url)s\">현재 획득하실 수 있는 뱃지</a>를 확인해보세요."

#: templates/badges/show_assessment.html:6
msgid "Award Justification for"
msgstr "다음의 뱃지 수여에 대한 이유"

#: templates/badges/show_assessment.html:30
#: templates/badges/submission_show.html:37 templates/messages/inbox.html:13
msgid "Received"
msgstr "받은 갯수"

#: templates/badges/show_assessment.html:39
msgid "Award Justification"
msgstr "뱃지 수여 이유"

#: templates/badges/show_user_awards.html:11
msgid "'s Awards to"
msgstr "사용자가 다음 사용자에게 수여한 뱃지"

#: templates/badges/show_user_awards.html:30
#: templates/projects/imported_detailed_description.html:15
msgid "Prerequisites"
msgstr "요건"

#: templates/badges/show_user_awards.html:40
msgid "Awarded At"
msgstr "다음에서 수여"

#: templates/badges/show_user_awards.html:51
msgid "Evidence"
msgstr "근거"

#: templates/badges/submission_edit.html:22
msgid "Apply for this badge."
msgstr "이 뱃지 신청하기"

#: templates/badges/submission_edit.html:36
msgid "URL to the work you are submitting:"
msgstr "완성물의 URL"

#: templates/badges/submission_edit.html:41
#: templates/content/_toggle_completion.html:66
msgid "What did you learn? Why do you feel you deserve this badge?"
msgstr "어떤 점을 배우셨나요? 왜 이 뱃지를 받을 자격이 있다고 생각하세요?"

#: templates/badges/submission_show.html:6
msgid "Submission for"
msgstr "신청"

#: templates/badges/submission_show.html:20
msgid "Submission"
msgstr "신청"

#: templates/badges/submission_show.html:34
msgid "Progress:"
msgstr "상태"

#: templates/badges/submission_show.html:37
msgid " reviews of the"
msgstr "필요한 평가 갯수는"

#: templates/badges/submission_show.html:37
msgid "reviews needed."
msgstr "입니다."

#: templates/badges/submission_show.html:40
msgid "The posted reviews give this work submission a total average score of"
msgstr "이 신청에 대한 사용자들의 평가의 평균 점수"

#: templates/badges/submission_show.html:40
msgid "(needs to be at least"
msgstr "뱃지를 받기 위해서는 최소한"

#: templates/badges/submission_show.html:40
msgid "for the badge to be awarded)."
msgstr "개가 필요합니다."

#: templates/badges/submission_show.html:57 templates/reviews/base.html:4
#: templates/reviews/base.html.py:10
#: templates/reviews/show_project_reviews.html:6
#: templates/reviews/show_project_reviews.html:12
msgid "Reviews"
msgstr "평가"

#: templates/badges/submissions_list.html:7
#: templates/badges/submissions_list.html:11
msgid "Submissions"
msgstr "신청"

#: templates/badges/success_msg.html:3
#, python-format
msgid ""
"The badges were send succesfully! You can now see your badges at <a href="
"\"%(obi_url)s\" target=\"_blank\">%(obi_url)s</a>. Be sure to log in using "
"the email <strong>%(email)s</strong>."
msgstr ""
"뱃지가 성공적으로 전송되었습니다. 이제 <a href=\"%(obi_url)s\" target="
"\"_blank\">%(obi_url)s</a>에서 뱃지를 보실 수 있습니다. <strong>%(email)s</"
"strong>로 로그인 하세요."

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:2
msgid "Howdy!"
msgstr "안녕하세요!"

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:4
msgid "Someone has just submitted work for the"
msgstr "누군가 방금 다음의 뱃지를 신청했습니다."

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:4
msgid "Go ahead and take a look at their work here:"
msgstr "다음에서 신청자의 완성물을 보세요."

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:4
msgid "They will love you!"
msgstr "큰 도움이 될 거에요!"

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:6
#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:17
msgid "Go get 'em,"
msgstr "한번 시도해보세요."

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:8
msgid "The P2PU team"
msgstr "P2PU 운영팀"

#: templates/badges/emails/new_submission.txt:10
#: templates/content/emails/content_update.txt:14
#: templates/courses/emails/course_announcement.txt:5
#: templates/courses/emails/course_join.txt:10
#: templates/replies/emails/post_comment.txt:15
#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:23
msgid "Manage how often you get these delightful messages at:"
msgstr "메시지 받기 주기는 다음에서 변경하실 수 있습니다."

#: templates/badges/emails/new_submission_subject.txt:2
msgid "Make someone's day. Review a badge for "
msgstr ""
"다른 사람에게 도움이 되어 주실 수 있습니다. 다음의 사용자를 위한 뱃지를 평가"
"해주세요."

#: templates/content/_post_link_comment.html:2
msgid "This is a link to my work:"
msgstr "제 완성물의 링크입니다."

#: templates/content/_toggle_completion.html:8
msgid "You've marked this task as completed."
msgstr "이 과제를 완료함으로 표기하였습니다."

#: templates/content/_toggle_completion.html:13
msgid "Are you done with this task?"
msgstr "이 과제를 완료하셨나요?"

#: templates/content/_toggle_completion.html:14
msgid "Yes, I'm done"
msgstr "예, 완료했습니다."

#: templates/content/_toggle_completion.html:30
msgid "Post to Discussion Wall"
msgstr "토론장에 글 남기기"

#: templates/content/_toggle_completion.html:36
msgid "Submit this link to apply for the badges below"
msgstr "아래의 뱃지를 신청하기 위해 이 링크를 제출합니다."

#: templates/content/_toggle_completion.html:51
msgid "Apply for this badge"
msgstr "이 뱃지에 신청"

#: templates/content/_toggle_completion.html:60
msgid "Badge Application Form"
msgstr "뱃지 신청서"

#: templates/content/_toggle_completion.html:62
msgid "Url to the work you are submitting"
msgstr "제출하려고 하시는 완성물의 URL"

#: templates/content/_toggle_completion.html:70
msgid "Submit and move to the next badge application"
msgstr "제출하고 다음 뱃지 신청으로 넘어가기"

#: templates/content/_toggle_completion.html:75
msgid "Move on to next task"
msgstr "다음 과제로 넘어가기"

#: templates/content/_toggle_completion.html:83
msgid "Did you know that you can apply for these badges in this task?"
msgstr "이 과제에서 다음의 뱃지를 신청하실 수 있습니다."

#: templates/content/_toggle_completion.html:92
msgid "Received!"
msgstr "받았습니다!"

#: templates/content/_toggle_completion.html:95
msgid "Apply"
msgstr "신청"

#: templates/content/_toggle_completion.html:98
msgid "Submitted"
msgstr "제출"

#: templates/content/base_page_form.html:20
#: templates/replies/comment_page.html:59
#: templates/signups/answer_sign_up.html:28
msgid "[Preview]"
msgstr "[미리보기]"

#: templates/content/base_page_form.html:33
#: templates/courses/content_form_snip.html:17
#: templates/learn/add_course.html:23
#: templates/projects/project_create_overview.html:91
#: templates/projects/project_edit_summary.html:23
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/content/base_page_form.html:34
msgid "A good title is short and descriptive."
msgstr "짧고 설명적인 제목이 좋습니다."

#: templates/content/base_page_form.html:41
#: templates/projects/project_edit_summary.html:35
msgid "One sentence description"
msgstr "한 문장으로 설명하기"

#: templates/content/base_page_form.html:42
msgid "This description will be used as sub header below the task title."
msgstr "이 설명은 과제 제목 아래에 부제목으로 쓰입니다."

#: templates/content/base_page_form.html:53
msgid "Collaborative work (editable by all the participants)."
msgstr "공동 작업물 (모든 참여자가 수정 가능)"

#: templates/content/base_page_form.html:59
#: templates/courses/content_form_snip.html:11
#: templates/replies/comment_page.html:105
#: templates/signups/answer_sign_up.html:103
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: templates/content/confirm_delete_page.html:11
#: templates/content/create_page.html:11 templates/content/edit_page.html:11
#: templates/content/history_page.html:11
#: templates/content/restore_version.html:10
#: templates/content/version_page.html:12
#: templates/projects/project_task_list.html:9
msgid "Task List"
msgstr "과제 목록"

#: templates/content/confirm_delete_page.html:24
msgid "Are you sure you want to delete this task?"
msgstr "이 과제를 삭제하시겠습니까?"

#: templates/content/create_page.html:5 templates/content/create_page.html:15
msgid "Create Task"
msgstr "과제 만들기"

#: templates/content/create_page.html:19 templates/content/edit_page.html:27
msgid ""
"Constructing a good task is crucial to the peer learning process. Tasks "
"should have a clear goal in mind and should be sequential throughout the "
"learning process. A task can be as big or as small and last as long as you "
"like - it can be a planned discussion for one day, a piece of writing "
"constructed over a week, a project that lasts for a few weeks, or a month-"
"long endeavour that everyone works on."
msgstr ""
"유익한 과제를 만드는 것은 협동 학습 과정에 매우 중요합니다. 과제는명확한 목표"
"를 가져야하며 학습 과정 전체가 일정 순서를 따라 이루어져야합니다.과제는 원하"
"는 만큼 크거나 작게 만들 수 있고 기간도 원하는 만큼으로 설정할 수있습니다. 하"
"루짜리 토론 과정으로 기획할 수도 있고, 일주일에 걸쳐 쓴 글이 될수도 있으며, "
"몇 주 동안 진행되는 프로젝트나 모든 사람들이 참여하는 한달짜리프로젝트가 될 "
"수도 있습니다."

#: templates/content/edit_page.html:18 templates/content/page.html:19
#: templates/courses/content_form_snip.html:10
#: templates/projects/project_create_tasks.html:59
#: templates/projects/project_edit.html:8
#: templates/projects/project_edit_links.html:35
#: templates/projects/sidebar.html:117
#: templates/replies/_comment_threads.html:29
#: templates/replies/_comment_threads.html:64
#: templates/replies/_comment_threads.html:87
#: templates/replies/_comment_threads.html:128
#: templates/signups/sign_up.html:64
#: templates/users/profile_edit_links.html:72
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: templates/content/edit_page.html:33
#: templates/content/restore_version.html:30
msgid "Minor update (not posted to the wall)."
msgstr "사소한 변경 (활동 기록에는 올라가지 않음)."

#: templates/content/history_page.html:15
#: templates/content/history_page.html:21
#: templates/content/restore_version.html:14
#: templates/content/version_page.html:16
msgid "History"
msgstr "기록"

#: templates/content/history_page.html:25
#: templates/content/history_page.html:33
msgid "deleted"
msgstr "삭제됨"

#: templates/content/history_page.html:27
msgid "(current)"
msgstr "(현재)"

#: templates/content/page.html:22
msgid "View History"
msgstr "기록 보기"

#: templates/content/page.html:31
msgid "Task Navigation"
msgstr "과제 보기"

#: templates/content/page.html:62
msgid "Post Comment"
msgstr "댓글 달기"

#: templates/content/page.html:64
msgid "Task Discussion"
msgstr "과제 토론"

#: templates/content/emails/content_update.txt:2
msgid " was updated."
msgstr "변경되었습니다."

#: templates/content/emails/content_update.txt:4
msgid " contributed with a new task: "
msgstr "다음의 새 과제를 추가하였습니다"

#: templates/content/emails/content_update.txt:4
#: templates/content/emails/content_update_subject.txt:2
#: templates/replies/emails/post_comment_subject.txt:2
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:2
msgid "."
msgstr "."

#: templates/content/emails/content_update.txt:9
msgid "Check out their update and respond at:"
msgstr "변경내용을 확인하고 다음에서 피드백을 주세요."

#: templates/content/emails/content_update.txt:11
msgid "Booyah,"
msgstr "감사합니다!"

#: templates/content/emails/content_update.txt:12
#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message.txt:9
#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:12
#: templates/replies/emails/post_comment.txt:13
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:22
#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:18
#: templates/users/emails/forgot_password.txt:11
#: templates/users/emails/registration_confirm.txt:13
msgid "The P2PU Team"
msgstr "P2PU 운영팀"

#: templates/content/emails/content_update_subject.txt:2
msgid " made a new task for "
msgstr " 다음을 위한 새로운 과제를 만들었습니다."

#: templates/courses/content.html:25 templates/courses/course.html:22
msgid "edit"
msgstr "수정하기"

#: templates/courses/content_form_snip.html:22
#: templates/courses/course_base.html:63
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: templates/courses/content_form_snip.html:27
msgid ""
"You can use markdown for your content.\n"
"                    For some help on using markdown, look\n"
"                    <a href=\"#markdown-cheatsheet\" role=\"button\" data-"
"toggle=\"modal\">here</a>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/courses/course.html:12
msgid "You can add some information here by editing this page!</a>"
msgstr "이 페이지를 수정해 정보를 추가하실 수 있습니다."

#: templates/courses/course_admin_content.html:21
msgid "remove"
msgstr "삭제"

#: templates/courses/course_admin_content.html:32
msgid "Add more content"
msgstr "콘텐츠 추가"

#: templates/courses/course_admin_content.html:36
msgid "This course doesn't have any content yet. "
msgstr "이 코스는 아직 콘텐츠가 없습니다."

#: templates/courses/course_announcement.html:10
msgid ""
"Users can opt-out of course announcements and not all users will receive "
"this message. Consider adding the relevant information to the course as "
"content or on the about page"
msgstr ""

#: templates/courses/course_announcement.html:15
#, fuzzy
msgid "Subject: "
msgstr "제목"

#: templates/courses/course_announcement.html:15
#: templates/courses/emails/course_announcement_subject.txt:3
#, python-format
msgid "P2PU Course Announcement #%(hashtag)s"
msgstr ""

#: templates/courses/course_announcement.html:16
#, fuzzy
msgid "Announcement text:"
msgstr "알림"

#: templates/courses/course_announcement.html:18
#: templates/drumbeatmail/base.html:42 templates/messages/compose.html:8
#: templates/projects/contact_organizers.html:36
#: templates/users/forgot_password.html:18
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: templates/courses/course_badges.html:9
msgid "How to Add a Badge to Your P2PU Course"
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:12
#: templates/courses/course_badges.html:21
#, fuzzy
msgid "Create a Badge"
msgstr "강좌 만들기"

#: templates/courses/course_badges.html:13
msgid ""
"\n"
"                Head on over to\n"
"                <a href=\"http://badges.p2pu.org\" target=\"_blank\">\n"
"                    badges.p2pu.org</a>\n"
"                to create your snappy Badge.\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:25
msgid "Insert the URL"
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:26
msgid ""
"\n"
"                Grab the unique URL for your Badge from\n"
"                <a href=\"http://badges.p2pu.org\" target=\"_blank\">\n"
"                    badges.p2pu.org</a>\n"
"                and insert it here.'\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:36
#, fuzzy
msgid "Badge URL:"
msgstr "이미지 URL"

#: templates/courses/course_badges.html:36
msgid "Paste URL from Badge."
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:38
msgid "Paste URL of the Badge that can be won."
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:39
#, fuzzy
msgid "Add Badge"
msgstr "뱃지 수정"

#: templates/courses/course_badges.html:44
#, fuzzy
msgid "Manage Your Badge"
msgstr "뱃지 더 받기"

#: templates/courses/course_badges.html:45
msgid ""
"\n"
"                Navigate over to \"Content\" and select\n"
"                \"Organize and add content\". You can move Badges\n"
"                up or down in the order you'd like\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/courses/course_badges.html:52
msgid "How to manage your Badge"
msgstr ""

#: templates/courses/course_base.html:73
msgid "Organize and add content"
msgstr "콘텐츠 관리 및 추가"

#: templates/courses/course_base.html:76
#, fuzzy
msgid "Add a Badge to your course"
msgstr "나의 강좌에 댓글 남기기"

#: templates/courses/course_base.html:83
msgid "Discussion"
msgstr "토론"

#: templates/courses/course_base.html:90
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: templates/courses/course_base.html:96
#, fuzzy
msgid "Badges & Feedback"
msgstr "의견 남기기"

#: templates/courses/course_comment_snip.html:8
#: templates/courses/discussion_snip.html:10
#, python-format
msgid "%(reply_count)s replies"
msgstr "답글 %(reply_count)s 개"

#: templates/courses/course_comment_snip.html:19
msgid "Reply to comment"
msgstr "댓글에 답글달기"

#: templates/courses/course_comment_snip.html:25
#: templates/courses/course_comment_snip.html:37
#: templates/courses/discussion_snip.html:16
#: templates/courses/discussion_snip.html:24
msgid "Post comment"
msgstr "댓글 달기"

#: templates/courses/course_comment_snip.html:32
msgid "Post new comment"
msgstr "새 댓글 쓰기"

#: templates/courses/course_discussion.html:9
msgid ""
"This page is for general discussion of the course. Feel free to post "
"questions, comments, ideas."
msgstr ""
"코스에 대한 일반적인 토론을 위한 페이지입니다.질문이나 댓글, 의견을 자유롭게 "
"나눠주세요."

#: templates/courses/course_people.html:9
msgid "Learners"
msgstr "학습자"

#: templates/courses/course_people.html:19
#: templates/projects/_user_list.html:38 templates/projects/sidebar.html:185
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:18
msgid "Organizers"
msgstr "관리자"

#: templates/courses/course_people.html:33
msgid "Add user"
msgstr "사용자 추가"

#: templates/courses/course_people.html:37
#, fuzzy
msgid "Export emails"
msgstr "더 자세히"

#: templates/courses/course_settings.html:10
msgid ""
"This course is currently archived. Before you can make changes you need to "
"change the course to published or draft."
msgstr ""
"이 코스는 현재 아카이브에 저장되어 있습니다. 변경하시려면코스를 공개 또는 임"
"시로 변경해주세요."

#: templates/courses/course_settings.html:13
#: templates/courses/course_settings.html:64
msgid "Course status"
msgstr "코스 상태"

#: templates/courses/course_settings.html:23
#: templates/schools/school_edit_featured.html:17
msgid "Course Title"
msgstr "코스 제목"

#: templates/courses/course_settings.html:34
msgid "Hashtag"
msgstr "해시태그"

#: templates/courses/course_settings.html:47
msgid "Upload new image"
msgstr "새로운 이미지 업로드"

#: templates/courses/course_settings.html:55
#: templates/courses/course_sidebar.html:107
#: templates/projects/project_create_overview.html:107
#: templates/projects/project_create_overview.html:137
#: templates/projects/project_edit_summary.html:51
#: templates/projects/project_edit_summary.html:90
#: templates/schools/school_edit_summary.html:22
msgid "Description"
msgstr "설명`"

#: templates/courses/course_settings.html:57
msgid "Update description"
msgstr "설명 업데이트"

#: templates/courses/course_settings.html:72
msgid "Users can join this course at any time."
msgstr "사용자는 언제든 이 코스에 참여할 수 있습니다."

#: templates/courses/course_settings.html:74
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          <p>This course runs from %(start_date)s to %(end_date)s.</p>\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          <p>이 코스의 기간은 %(start_date)s 에서 %(end_date)s까지입니다.</"
"p>\n"
"        "

#: templates/courses/course_settings.html:80
msgid "Set dates"
msgstr "기간 설정"

#: templates/courses/course_settings.html:83
msgid "Start date"
msgstr "시작 날짜"

#: templates/courses/course_settings.html:84
msgid "End date"
msgstr "종료 날짜"

#: templates/courses/course_settings.html:89
#: templates/users/_openid_providers.html:19
#: templates/users/register_openid.html:9 templates/users/signin.html:10
msgid "or"
msgstr "또는"

#: templates/courses/course_settings.html:93
msgid "Switch to rolling term"
msgstr "단계별 과정으로 전환"

#: templates/courses/course_settings.html:102
#, fuzzy
msgid "Signup is open to anyone."
msgstr "누구든 가입할 수 있습니다."

#: templates/courses/course_settings.html:105
#, fuzzy
msgid ""
"Signup is moderated. To sign up for this course you should contact one of "
"the course organizer."
msgstr "가입이 비공개된 코스입니다. 가입하시려면 코스 운영자에게 문의해주세요."

#: templates/courses/course_settings.html:108
#, fuzzy
msgid "Signup is closed. Only organizers can add more people."
msgstr "가입이 제한되어 있습니다. 운영자가 추가한 사용자만 가입할 수 있습니다."

#: templates/courses/course_settings.html:133
msgid "Course languge"
msgstr "코스 언어"

#: templates/courses/course_settings.html:135
msgid "Update language"
msgstr "언어 업데이트"

#: templates/courses/course_settings.html:141
#, fuzzy
msgid "Meta data"
msgstr "데이터를 다른 곳으로 내보내기"

#: templates/courses/course_settings.html:142
msgid ""
"For more information about the supported meta data, see <a href=\"http://www."
"lrmi.net/the-specification\">lrmi.net</a>"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:147
#, fuzzy
msgid "About (subject)"
msgstr "내 소개"

#: templates/courses/course_settings.html:151
msgid ""
"Time Required (In <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/ISO_8601#Durations"
"\">ISO 8601</a> duration format)"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:155
msgid "Typical Age Range"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:159
#, fuzzy
msgid "Is Based on URL"
msgstr "기본으로 하여"

#: templates/courses/course_settings.html:163
msgid "Educational Role (target audience)"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:167
msgid "Educational Use"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:171
msgid "Interactivity Type"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:176
msgid "Educational Alignment"
msgstr ""

#: templates/courses/course_settings.html:184
msgid "Save metadata"
msgstr ""

#: templates/courses/course_sidebar.html:19
#, fuzzy
msgid "Based on "
msgstr "기본으로 하여"

#: templates/courses/course_sidebar.html:24
msgid "Featured in:"
msgstr "소속"

#: templates/courses/course_sidebar.html:35
msgid "Navigation"
msgstr "탐색"

#: templates/courses/course_sidebar.html:59
#, python-format
msgid "I'm learning &quot;%(title)s&quot; @P2PU - check it: "
msgstr ""
"저는 P2PU의 &quot;%(title)s&quot; 에서 공부하고 있습니다. 여길 봐주세요."

#: templates/courses/course_sidebar.html:59
msgid "Tweet me"
msgstr "트윗하기"

#: templates/courses/course_sidebar.html:80
msgid "Start Course"
msgstr "코스 시작하기"

#: templates/courses/course_sidebar.html:86
msgid "Leave Course"
msgstr "코스 끝내기"

#: templates/courses/course_sidebar.html:93
#, fuzzy
msgid "Clone course"
msgstr "코스"

#: templates/courses/course_user_snip.html:12
msgid "Remove user"
msgstr "사용자 삭제"

#: templates/courses/course_user_snip.html:17
msgid "Make organizer"
msgstr "운영자로 설정"

#: templates/courses/create_course.html:16
msgid "Create a new course"
msgstr "새 코스 만들기"

#: templates/courses/create_course.html:25
msgid ""
"\n"
"        <h2>Ready to create a course?</h2>\n"
"        <p>First, give your course a title--we recommend something zippy, "
"snappy and attention-grabby.</p>\n"
"        <p>Next, create a \"hashtag\" or handle for your course.</p>\n"
"        <p>Give a few more details in the \"description\" field, hit the "
"button and voilà! You've created a P2PU course!</p>\n"
"        <p>Need further guidance on how to make a stellar experience? Check "
"out the <a href=\"https://p2pu.org/en/groups/make-a-course/\">\"Create a "
"Course\"</a> materials!</p>\n"
"        <p>Be sure to have a look at our <a href=\"/groups/list/community/"
"\">featured</a> courses for good examples.</p>\n"
"        <p>If you'd like help or feedback on your course, drop a line to the "
"P2PU Community <a href=\"http://groups.google.com/group/p2pu-community\" "
"target=\"_blank\">mailing list</a> and say 'Hi'.</p>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        <h2>코스를 만들 준비가 되셨나요?</h2>\n"
"        <p>먼저 코스 제목을 정해주세요. 짧고 산뜻한, 시선을 끄는 제목이면 좋"
"습니다.</p>\n"
"        <p>그리고 \"해시태그\"를 만들어주세요.</p>\n"
"        <p>\"설명\"란에 좀 더 자세한 내용을 넣고버튼을 누르시면 코스가 생성됩"
"니다.</p>\n"
"        <p>어떻게 멋진 경험을 만들어낼 지에 대해 좀더 안내가 필요하신가요?<a "
"href=\"https://p2pu.org/en/groups/make-a-course/\">\"코스 만들기\"</a> 자료"
"를 살펴보세요!</p>\n"
"        <p><a href=\"/groups/list/community/\">추천</a> 코스에서 좋은 사례도 "
"확인하실 수 있습니다.</p>\n"
"        <p>자신이 만든 코스에 대해 도움이나 의견을 얻고 싶으시면P2PU 커뮤니"
"티 <a href=\"http://groups.google.com/group/p2pu-community\" target=\"_blank"
"\">메일링리스트</a>에 글을 남기고 인사해주세요.</p>\n"
"      "

#: templates/courses/create_course.html:40
msgid "Course Title:"
msgstr "코스 제목"

#: templates/courses/create_course.html:42
msgid "A catchy title for the course, ex. 'Get CC Savvy'"
msgstr "예를 들어 'CC 전문가 되기' 같은 시선을 끄는 제목"

#: templates/courses/create_course.html:46
msgid "Hashtag:"
msgstr "해시태그"

#: templates/courses/create_course.html:46
msgid ""
"Specify a short hashtag of up to 20 characters that should be used when "
"sending out notifications and tweets about the course."
msgstr ""
"코스에 대해 공지나 트윗을 보낼 때 사용될 짧은 해시태그를 넣어주세요.최대 20자"
"까지 가능합니다."

#: templates/courses/create_course.html:49
msgid "A short handle for the course, ex. 'ccsavvy'"
msgstr "'ccsavvy'처럼 코스를 구분할 짧은 문구"

#: templates/courses/create_course.html:53
msgid "Description:"
msgstr "설명"

#: templates/courses/create_course.html:53
msgid "This description is used in places where your course will be listed."
msgstr "코스가 목록에 보여질 때 쓰일 설명입니다."

#: templates/courses/create_course.html:55
msgid ""
"A brief description of what the course is about, ex. 'Learn when, where and "
"how to use a CC license'"
msgstr ""
"코스에 대한 짧은 설명입니다. 예를 들어 'CC 라이선스를 언제, 어디서, 어떻게사"
"용할 수 있는지' 등을 넣을 넣을 수 있습니다."

#: templates/courses/create_course.html:58
msgid ""
"This is the language that your course will use. It will help people "
"searching for courses in a particular language."
msgstr ""
"코스 사용 언어입니다. 언어를 설정하시면 사람들이 특정 언어 코스를검색할 수 있"
"어 유용합니다."

#: templates/courses/create_course.html:61
msgid "Create my course!"
msgstr "내 코스 만들기!"

#: templates/courses/emails/course_join.txt:4
msgid "Howdy course organizer!"
msgstr "안녕하세요 코스 운영자님!"

#: templates/courses/emails/course_join.txt:6
#, python-format
msgid "%(new_user)s signed up for %(course_title)s!"
msgstr "%(new_user)s 사용자가 %(course_title)s에 가입하였습니다!"

#: templates/courses/emails/course_join.txt:8
msgid ""
"Regards\n"
"The P2PU team"
msgstr ""
"감사합니다.\n"
"P2PU 팀"

#: templates/courses/emails/course_join_subject.txt:3
#, python-format
msgid "[%(course_hash)s] %(username)s has signed up for %(course_title)s!"
msgstr ""
"[%(course_hash)s] %(username)s 사용자가 %(course_title)s에 가입하였습니다!"

#: templates/dashboard/_join_p2pu.html:9
msgid "Join the Community"
msgstr "커뮤니티에 가입"

#: templates/dashboard/_join_p2pu.html:9
msgid "It's free!"
msgstr "무료예요!"

#: templates/dashboard/_join_p2pu.html:12
msgid "Learn anything, with your peers."
msgstr "다른 사람들과 무엇이든 배워보세요."

#: templates/dashboard/_join_p2pu.html:15 templates/learn/learn.html:65
msgid ""
"At P2PU, people work together to learn a particular topic by completing "
"tasks, assessing individual and group work, and providing constructive "
"feedback."
msgstr ""
"P2PU에서는 특정 주제를 과제를 완료하고 개인 및 그룹 작업을평가하고 건설적인 "
"피드백을 나누면서다른 사람들과 함께 공부합니다."

#: templates/dashboard/dashboard.html:9
msgid "Your Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: templates/dashboard/dashboard.html:12
msgid "Activity from your profile"
msgstr "프로필 활동"

#: templates/dashboard/dashboard.html:13
msgid "Activity from your dashboard"
msgstr "대시보드 활동"

#: templates/dashboard/dashboard.html:32
#: templates/users/emails/registration_confirm.txt:3
msgid "Welcome to P2PU!"
msgstr "P2PU에 오신 걸 환영합니다!"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid "To get started, you should "
msgstr "시작하시려면"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid ""
"update your profile</a>. This is a great way to tell people a bit more about "
"yourself. Then find "
msgstr ""
"프로필을 업데이트하세요.</a> 다른 사람들에게 자신에 대해 좀 더 알려줄 수 있는"
"좋은 방법입니다. 그리고"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid "people</a> and "
msgstr "관심있는 사람들과 그룹을</a>"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid "groups</a> that interest you and start following them! You can also "
msgstr "찾아 팔로우하세요! 또"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid "create new groups</a> and update how often P2PU "
msgstr "새 그룹을 만들고</a> P2PU 소식을"

#: templates/dashboard/dashboard.html:35
msgid "contacts you</a>."
msgstr "받는 주기를 설정해주세요."

#: templates/dashboard/dashboard.html:55
msgid "Post a message..."
msgstr "메시지 올리기"

#: templates/dashboard/dashboard.html:64 templates/projects/_wall.html:15
msgid ""
"Important message (participants can not turn off notifications for important "
"messages)."
msgstr "중요한 메시지 (참가자는 중요한 메시지에 대한 알림은 끌 수 없습니다)."

#: templates/dashboard/dashboard.html:76 templates/projects/_wall.html:22
msgid "Post Message"
msgstr "메시지 올리기"

#: templates/dashboard/setup_profile.html:5
#: templates/dashboard/setup_profile.html:7
msgid "Create Profile"
msgstr "프로필 생성하기"

#: templates/dashboard/sidebar.html:25
#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:6
#: templates/signups/answer_sign_up.html:32 templates/signups/sign_up.html:80
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:6
msgid "Location:"
msgstr "장소"

#: templates/dashboard/sidebar.html:33
msgid "Interests"
msgstr "관심사"

#: templates/dashboard/sidebar.html:39 templates/users/_profile_info.html:94
msgid "View more interested in "
msgstr "다음에 관심있는 사람 더 보기"

#: templates/dashboard/sidebar.html:51
msgid "Wants To Learn About"
msgstr "다음에 대해 알고 싶습니다."

#: templates/dashboard/sidebar.html:56 templates/users/_profile_info.html:106
msgid "View more interested in learning more about "
msgstr "다음에 대해 더 알고 싶은 사람 더 보기"

#: templates/dashboard/sidebar.html:72 templates/learn/_course_card.html:33
#: templates/projects/_project_card.html:33
#: templates/projects/_user_list.html:104 templates/projects/sidebar.html:193
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:20
#: templates/users/_profile_info.html:10 templates/users/_user_card.html:17
msgid "Followers"
msgstr "팔로워"

#: templates/dashboard/sidebar.html:85 templates/users/_user_card.html:21
msgid "Following"
msgstr "팔로우합니다"

#: templates/dashboard/sidebar.html:100
msgid "Learning"
msgstr "배우고 있습니다"

#: templates/dashboard/sidebar.html:129 templates/users/sidebar.html:67
msgid "(UP)"
msgstr "위"

#: templates/dashboard/sidebar.html:132 templates/users/sidebar.html:70
msgid "(DOWN)"
msgstr "아래"

#: templates/dashboard/splash.html:7
msgid "Learning for everyone, by everyone, about almost anything"
msgstr "거의 모든 것에 대해 모두를 위해, 모두에 의해 배우기"

#: templates/dashboard/splash.html:22
msgid "LEARN"
msgstr "무엇이든"

#: templates/dashboard/splash.html:22
msgid " ANYTHING"
msgstr "다른 사람들과"

#: templates/dashboard/splash.html:23
msgid "WITH YOUR "
msgstr "함께"

#: templates/dashboard/splash.html:23
msgid "PEERS"
msgstr "배우기"

#: templates/dashboard/splash.html:24
msgid "IT'S "
msgstr "이것은"

#: templates/dashboard/splash.html:24
msgid "ONLINE"
msgstr "온라인이며"

#: templates/dashboard/splash.html:24
msgid " AND TOTALLY "
msgstr "완전히"

#: templates/dashboard/splash.html:24
msgid "FREE."
msgstr "무료입니다."

#: templates/dashboard/splash.html:25
msgid "At "
msgstr "여기에서는요"

#: templates/dashboard/splash.html:25
msgid ", people work together to learn a particular topic by completing"
msgstr "사람들이 특정 주제에 대해"

#: templates/dashboard/splash.html:26
msgid "tasks, assessing individual and group work, and providing constructive"
msgstr "과제를 완료하고 개인 및 그룹 활동을 평가하고 건설적인"

#: templates/dashboard/splash.html:27
msgid "feedback."
msgstr "피드백을 주고 받으면서 함께 공부합니다."

#: templates/dashboard/splash.html:32
msgid "Find Course"
msgstr "코스 찾기"

#: templates/dashboard/splash.html:33
msgid "OR"
msgstr "또는"

#: templates/dashboard/splash.html:34 templates/projects/project_clone.html:34
#: templates/projects/project_create_overview.html:33
#: templates/projects/project_create_review.html:32
#: templates/projects/project_create_tasks.html:32
#: templates/projects/project_import.html:34
msgid "Create Course"
msgstr "코스 만들기"

#: templates/dashboard/splash.html:35
msgid " "
msgstr ""

#: templates/dashboard/splash.html:44
msgid "Featured Courses"
msgstr "추천 코스"

#: templates/dashboard/splash.html:45
msgid "These are staff picked courses currently running."
msgstr "다음은 현재 운영중인 P2PU 추천 코스입니다."

#: templates/dashboard/splash.html:71
msgid "P2PU Blog"
msgstr "P2PU 블로그"

#: templates/dashboard/splash.html:75
msgid "Subscribe to the Peer 2 Peer University blog"
msgstr "P2PU 블로그를 받아봅니다."

#: templates/dashboard/splash.html:75
msgid "feed"
msgstr "피드"

#: templates/drumbeatmail/base.html:13
msgid "To"
msgstr "대상"

#: templates/drumbeatmail/base.html:23
#: templates/projects/contact_organizers.html:17
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: templates/drumbeatmail/base.html:36
#: templates/projects/contact_organizers.html:29
#: templates/users/profile_form_base.html:51
msgid ""
"Welcome Robots, ReCaptcha has been disabled for your convenience. Spam at "
"will."
msgstr "봇이시군요! 저희가 대신 기능을 꺼드렸습니다. 스팸은여기서 해주세요."

#: templates/drumbeatmail/compose.html:4
msgid "Compose Message"
msgstr "메시지 작성"

#: templates/drumbeatmail/compose.html:6
msgid "New Private Message"
msgstr "새 개인 메시지"

#: templates/drumbeatmail/inbox.html:14
msgid "New Private Discussion"
msgstr "새 개인 토론"

#: templates/drumbeatmail/inbox.html:26
msgid "You have no messages"
msgstr "메시지가 없습니다."

#: templates/drumbeatmail/inbox.html:109
msgid "More"
msgstr "더 보기"

#: templates/drumbeatmail/inbox.html:121
msgid "All Messages"
msgstr "모든 메시지"

#: templates/drumbeatmail/inbox.html:122
msgid "Sent"
msgstr "보낸 메시지"

#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message.txt:2
msgid "You have received a new direct message from"
msgstr "다음의 사용자로부터 새 직접 메시지를 받았습니다."

#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message.txt:6
msgid "Reply:"
msgstr "답장"

#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message.txt:8
#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:11
#: templates/replies/emails/post_comment.txt:12
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:21
msgid "Sincerely,"
msgstr "정말,"

#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message.txt:11
#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:14
msgid "Manage your subscriptions:"
msgstr "구독리스트 관리하기"

#: templates/drumbeatmail/emails/direct_message_subject.txt:2
msgid "New Message from"
msgstr "다음으로부터 받은 새로운 메시지"

#: templates/homepage/action_menu.html:10
#: templates/homepage/courses_section.html:9
#: templates/homepage/top_navigation.html:28
#: templates/users/_profile_info.html:16
msgid "Courses"
msgstr "강좌"

#: templates/homepage/action_menu.html:13
msgid ""
"Take a course to learn something new. Or create a course to share what you "
"know with others."
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:22
msgid ""
"Get feedback and receive a badge for projects you care about.\n"
"            Or create a new badge and let people submit their work."
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:30
#: templates/homepage/schools_section.html:7
#: templates/homepage/top_navigation.html:34
#: templates/learn/_learn_filters.html:17 templates/schools/menu.html:4
msgid "Schools"
msgstr "학교"

#: templates/homepage/action_menu.html:33
msgid ""
"Schools are communities that form around specific topic areas. They run "
"courses,\n"
"            organize webinars, and create badges together."
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:41
msgid "MOOCs"
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:44
msgid ""
"Our MOOCs are big learning communities that run on the web.\n"
"            Lots of people sign up, and we facilitate collaboration and team "
"work."
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:55
msgid "Get the latest news and updates from P2PU. New projects. Big ideas."
msgstr ""

#: templates/homepage/action_menu.html:62
#: templates/homepage/community_section.html:5
#, fuzzy
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티 인기"

#: templates/homepage/action_menu.html:66
msgid ""
"The core of P2PU is an open community. We are building a new university "
"together. Join us!"
msgstr ""

#: templates/homepage/badges_section.html:9
#: templates/homepage/courses_section.html:10
#: templates/homepage/mooc_section.html:10
#: templates/homepage/schools_section.html:8
msgid "To the top"
msgstr ""

#: templates/homepage/badges_section.html:17
msgid ""
"At Peer 2 Peer University, Badges are a form of feedback that learners give "
"to each other\n"
"                        in order to improve their projects. You can create a "
"new Badge, submit a Project for a Badge,\n"
"                        or, if you are an \"Expert\" and already have a "
"Badge, award it to someone else."
msgstr ""

#: templates/homepage/badges_section.html:40
#, fuzzy
msgid "Submit a project"
msgstr "제목"

#: templates/homepage/blog_feed.html:4
msgid "News and Updates from P2PU"
msgstr ""

#: templates/homepage/community_section.html:7
msgid ""
"We are people from all over the world, who are passionate about learning and "
"education.\n"
"    Anyone is invited to join!"
msgstr ""

#: templates/homepage/courses_section.html:16
msgid "Check out our great courses"
msgstr ""

#: templates/homepage/courses_section.html:19
msgid ""
"P2PU courses are different. They bring together learners who work as peers.\n"
"                        Who take ownership of their own learning. And who "
"help others learn.\n"
"                        Our community has run hundreds of courses. Find "
"something you want to learn.\n"
"                        Or create a new course"
msgstr ""

#: templates/homepage/courses_section.html:26
#, fuzzy
msgid "Find a course"
msgstr "코스 찾기"

#: templates/homepage/home.html:12
msgid "A University for the Web. Built by an open community"
msgstr ""

#: templates/homepage/home.html:65
msgid "CC logo"
msgstr ""

#: templates/homepage/jumbotron_section.html:6
msgid "A University for the Web. Built by an open community."
msgstr ""

#: templates/homepage/jumbotron_section.html:10
msgid ""
"LEARNING BY EVERYONE. FOR EVERYONE. ABOUT ALMOST ANYTHING. COMPLETELY FREE."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:18
msgid ""
"We have run MOOCs on Learning Python, Creative Learning (with the MIT Media "
"Lab)\n"
"                        and Data skills. Our MOOCs are big learning "
"communities that run on the web. Lots of\n"
"                        people sign up, and we facilitate collaboration and "
"team work."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:24
#, fuzzy
msgid "Find out more"
msgstr "코스 찾기"

#: templates/homepage/mooc_section.html:34
msgid "A Gentle Introduction to Python"
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:37
msgid "Free & Open."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:39
#, python-format
msgid ""
"A Gentle Introduction to Python is 100%% free, just like all "
"OpenCourseWare.\n"
"                                    Anyone can join, and you're welcome to "
"share your work."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:42
msgid "Learning Powerhouse."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:43
msgid ""
"Pick up Python from leading innovators in online learning. MIT's chops.\n"
"                                    Codecademy's exercises. OpenStudy's "
"study groups. P2PU's community.\n"
"                                    Need we say more?"
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:48
msgid "Weekly Lessons."
msgstr ""

#: templates/homepage/mooc_section.html:49
msgid "Make friends with some smarties, and start programming from Week 1."
msgstr ""

#: templates/homepage/schools_section.html:19
#, fuzzy
msgid "School of Open"
msgstr "학교가 업데이트되었습니다!"

#: templates/homepage/schools_section.html:22
msgid ""
"The School of Open offers courses on the meaning, application,\n"
"                                    and impact of “openness” in the digital "
"age and its benefit to\n"
"                                    creative endeavors, education, research, "
"and beyond.\n"
"                                    It is coordinated by P2PU and Creative "
"Commons."
msgstr ""

#: templates/homepage/schools_section.html:31
#: templates/homepage/schools_section.html:51
#: templates/homepage/schools_section.html:94
#, fuzzy
msgid "Go to school"
msgstr "학교 수정하기"

#: templates/homepage/schools_section.html:41
#, fuzzy
msgid "School of Ed"
msgstr "학교"

#: templates/homepage/schools_section.html:44
msgid ""
"The P2PU School of Ed brings the model of open, community-based peer "
"learning to professional\n"
"                                    learning for K-12 teachers. It's about "
"hands-on learning driven by each educator's\n"
"                                    particular needs and classroom "
"situations."
msgstr ""

#: templates/homepage/schools_section.html:61
msgid "School of Webcraft"
msgstr ""

#: templates/homepage/schools_section.html:64
msgid ""
"School of Webcraft is a collaboration between P2PU and Mozilla.\n"
"                                    Take the Webmaking 101 challenge to "
"learn basic HTML and build your\n"
"                                    first webpage from scratch. You can earn "
"badges, that highlight your\n"
"                                    technical and community skills to your "
"friends, colleagues and potential employers."
msgstr ""

#: templates/homepage/schools_section.html:82
#, fuzzy
msgid "School of Data"
msgstr "학교가 업데이트되었습니다!"

#: templates/homepage/schools_section.html:85
msgid ""
"School of Data works to empower civil society organizations,\n"
"                                    journalists and citizens with the skills "
"they need to use data\n"
"                                    effectively in their efforts to create "
"more equitable and\n"
"                                    effective societies. It's a "
"collaboration between P2PU and the\n"
"                                    Open Knowledge Foundation."
msgstr ""

#: templates/homepage/top_navigation.html:13
#: templates/projects/_tasks_list_wall.html:10
msgid "Discussions"
msgstr "토론"

#: templates/homepage/top_navigation.html:45
#, fuzzy
msgid "Reports"
msgstr "신고"

#: templates/homepage/top_navigation.html:48
#, fuzzy
msgid "Research"
msgstr "찾기"

#: templates/learn/_course_card.html:20
#: templates/projects/_project_card.html:20
msgid "Time to Finish"
msgstr "완료까지 남은 기간"

#: templates/learn/_course_card.html:21
#: templates/projects/_project_card.html:21 templates/projects/sidebar.html:62
msgid "hrs"
msgstr "hrs"

#: templates/learn/_course_card.html:25
#: templates/projects/_project_card.html:25
msgid "Peers"
msgstr "다른 사용자들"

#: templates/learn/_learn_filters.html:6 templates/users/_profile_info.html:26
#: templates/users/_profile_info.html:62
msgid "View All"
msgstr "모두 보기"

#: templates/learn/_learn_filters.html:10 templates/schools/home.html:72
#: templates/schools/school_edit.html:23
#: templates/schools/school_edit_featured.html:8
#: templates/users/user_list.html:55
msgid "Featured"
msgstr "추천"

#: templates/learn/_learn_filters.html:14
msgid "Community Picks"
msgstr "커뮤니티 인기"

#: templates/learn/_learn_filters.html:47
msgid "More Tags"
msgstr "더 많은 태그보기"

#: templates/learn/_learn_filters.html:60
msgid "Browse All Tags"
msgstr "모든 태그 보기"

#: templates/learn/_learn_filters.html:68
msgid "CLEAR TAGS"
msgstr "태그 삭제"

#: templates/learn/_learn_filters.html:72
#: templates/projects/project_create_overview.html:113
#: templates/projects/project_edit_summary.html:61
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: templates/learn/_learn_filters.html:88
msgid "Community Reviewed"
msgstr "리뷰한 커뮤니티"

#: templates/learn/_learn_filters.html:92
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: templates/learn/_learn_header.html:4
msgid "Featured - Community Picks"
msgstr "추천 - 커뮤니티 인기"

#: templates/learn/_learn_header.html:6
msgid "Featured - Showcase"
msgstr "추천 - 쇼케이스"

#: templates/learn/_learn_header.html:8
msgid "Featured - Fresh Additions"
msgstr "추천 - 신규 추가"

#: templates/learn/_learn_header.html:14
msgid "Tags - "
msgstr "태그 - "

#: templates/learn/_learn_header.html:16
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/learn/_learn_projects.html:33
msgid ""
"\n"
"        Seems like we don't have any courses to show you. Try looking for "
"courses in all languages or search for a course by keyword using the search "
"box at the top of the page.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        코스가 더이상 없습니다. 모든 언어에서 찾거나페이지 상단의 검색상자에"
"서 키워드로코스를 검색해보세요.\n"
"      "

#: templates/learn/add_course.html:7 templates/learn/add_course.html.py:10
msgid "Add course"
msgstr "코스 추가하기"

#: templates/learn/add_course.html:26
#: templates/projects/project_edit_links.html:15
#: templates/users/profile_edit_links.html:51
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: templates/learn/add_course.html:27
msgid ""
"URL for the course, ex. 'http://mechanicalmooc.org/gentle-introduction-to-"
"python'"
msgstr ""
"코스의 URL - 예) http://mechanicalmooc.org/gentle-introduction-to-python'"

#: templates/learn/add_course.html:29
msgid "Image URL"
msgstr "이미지 URL"

#: templates/learn/add_course.html:30
msgid "URL for the course image, ex. 'http://so.me/url/image.png'"
msgstr "코스 이미지 URL - 예) http://so.me/url/image.png"

#: templates/learn/add_course.html:32
#: templates/projects/project_edit_links.html:7
#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:17
#: templates/projects/project_edit_participants.html:28
#: templates/schools/school_edit_featured.html:22
#: templates/schools/school_edit_membership.html:17
#: templates/schools/school_edit_organizers.html:19
#: templates/users/profile_edit_links.html:41
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: templates/learn/learn.html:30
msgid ""
"Browse great courses available on P2PU by exploring featured ones, schools, "
"and tags."
msgstr "추천 콘텐츠, 학교, 태그 등을 이용해 P2PU의 다른 강좌를 찾아보세요"

#: templates/learn/learn.html:39
msgid "Show More Results"
msgstr "결과 더 보기"

#: templates/learn/learn.html:44
msgid "Didn't find yours? How about creating one?"
msgstr "원하는 강좌가 없나요? 새로 만들어보세요"

#: templates/learn/learn.html:47
msgid "Create a Course"
msgstr "강좌 만들기"

#: templates/messages/compose.html:4 templates/messages/inbox.html:40
msgid "New Message"
msgstr "새 메세지"

#: templates/messages/inbox.html:4
msgid "Your Messages"
msgstr "메세지"

#: templates/messages/inbox.html:6
msgid "You have no messages in your inbox"
msgstr "받은 메세지가 없습니다."

#: templates/messages/inbox.html:11
msgid "From"
msgstr "From"

#: templates/messages/inbox.html:14
msgid "Action"
msgstr "실행"

#: templates/messages/inbox.html:29
msgid "DATETIME_FORMAT"
msgstr "DATETIME_FORMAT"

#: templates/messages/inbox.html:32
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: templates/notifications/emails/response_bounce.txt:1
msgid ""
"We love your enthusiasm for learning & for P2PU. Keep it up!\n"
"\n"
"But sometimes speedy responses are a sign that someone has an auto-responder "
"on. And you wouldn't a gazillion of those in your inbox :)\n"
"\n"
"Sorry - we're going to ask you to send your message again. Just in case."
msgstr ""
"열심히 배우고자 하는 당신이 멋져요! 화이팅!\n"
"\n"
"답변이 너무 빨리 올 때는 자동 답변을 의심해보세요.메세지함이 차고 넘치는 것"
"을 방지할 수 있습니다 :)\n"
"\n"
"죄송합니다. 메세지 전송이 잘 안 된 것 같아요. 다시 한 번 발송해주세요."

#: templates/notifications/emails/response_bounce.txt:7
msgid "This was the message that we received:"
msgstr "이런 메세지가 왔었어요:"

#: templates/notifications/emails/response_bounce.txt:10
msgid ""
"Cheerio,\n"
"P2PU team"
msgstr "P2PU 팀으로부터"

#: templates/notifications/emails/response_bounce_subject.txt:1
msgid "P2PU calling. Are we getting your machine?"
msgstr "P2PU 입니다. 하려고 했던 게 이게 맞나요?"

#: templates/oauthprovider/authorize.html:5
msgid "Authorize"
msgstr "권한 주기"

#: templates/oauthprovider/authorize.html:10
#, python-format
msgid "We're going to connect you with %(client_description)s. Ok with you?"
msgstr "%(client_description)s 와 연결할까요?"

#: templates/oauthprovider/authorize.html:14
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: templates/pages/get_involved_page.html:14
#: templates/pages/get_involved_page.html:20
msgid "Get Involved."
msgstr "참여해보세요"

#: templates/pages/get_involved_page.html:24
msgid ""
"Welcome to the P2PU Community. We are a respectful and dynamic group who are "
"excited by the idea of finding new ways to learn online. There are several "
"different ways you can get involved in the P2PU Community."
msgstr ""
"P2PU 커뮤니티에 오신 것을 환영합니다! P2PU 커뮤니티는 온라인에서 학습하는 다"
"양한 방법을 탐구하는 팀입니다. P2PU 커뮤니티에 참여하시는 방법에는 이런 것이 "
"있어요."

#: templates/pages/get_involved_page.html:27
msgid "Ways to get involved"
msgstr "참여 방법"

#: templates/pages/get_involved_page.html:29
#: templates/pages/get_involved_page.html:40
msgid "Create a course or study group"
msgstr "강좌나 스터디그룹 만들기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:30
#: templates/pages/get_involved_page.html:45
msgid "Stay up-to-date with P2PU"
msgstr "P2PU 업데이트 받아보기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:31
#: templates/pages/get_involved_page.html:50
msgid "Join community discussions"
msgstr "커뮤니티 토론에 참여하기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:32
#: templates/pages/get_involved_page.html:55
msgid "Help us improve P2PU"
msgstr "P2PU 개선에 도움 주기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:33
#: templates/pages/get_involved_page.html:60
msgid "Donate to P2PU"
msgstr "P2PU에 기부하기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:34
#: templates/pages/get_involved_page.html:65
msgid "Join or start a Meetup"
msgstr "번개에 참여하거나 새로 만들기"

#: templates/pages/get_involved_page.html:41
msgid ""
"P2PU is dedicated to helping people design great peer to peer courses. Don't "
"see a group studying a topic you'd like to learn? Start your own group! Find "
"all the help you need to get started on <a href=\"http://help.p2pu.org\" "
"target=\"_blank\">help.p2pu.org</a>."
msgstr ""
"P2PU는 개인들이 서로 쉽게 강좌를 개설하고 배워볼 수 있게 만들어져 있습니다. "
"원하는 그룹스터디 주제가 없으면 새로운 그룹을 만들어보는 건 어때요? 도움이 필"
"요하시면 <a href=\"http://help.p2pu.org\" target=\"_blank\">help.p2pu.org</a>"
"를 참고하세요."

#: templates/pages/get_involved_page.html:42
#: templates/pages/get_involved_page.html:47
#: templates/pages/get_involved_page.html:52
#: templates/pages/get_involved_page.html:57
#: templates/pages/get_involved_page.html:62
#: templates/pages/get_involved_page.html:67
msgid "Start today &#187;"
msgstr "지금 시작하기 &#187;"

#: templates/pages/get_involved_page.html:46
msgid ""
"You can sign up for our announcements list. This is a very low-traffic "
"mailing list, which will keep you up-to-date with important P2PU news, like "
"when new courses are starting."
msgstr "P2PU의 공지를 받아보세요.강좌 시작 날짜 같은 중요한 소식을 알려드려요."

#: templates/pages/get_involved_page.html:51
msgid ""
"The main P2PU discussions happen on the p2pu-community mailing list. It’s a "
"good forum for meeting the P2PU community and ask any questions you may have."
msgstr ""
"P2PU 커뮤니티는 대부분의 토론을 P2PU 커뮤니티 메일링 리스트 이메일에서 나눕니"
"다. 이메일 리스트에 가입하시면 P2PU 커뮤니티 멤버들과 대화할 수 있어요. 궁금"
"한 게 있으면 물어보세요!"

#: templates/pages/get_involved_page.html:56
msgid ""
"Join the developer mailing list, sign up for the bug/task tracker, join the "
"Introduction to Contributing to Lernanta study group, or view the developer "
"documentation on github."
msgstr ""
"개발자메일링 리스트 이메일을 받아보세요. 버그/태스크 트랙커 활동에 참여하거"
"나 Introduction to Contributing to Lernanta 스터디 그룹에 가입해보세요. "
"github에서 개발자 문서를 확인해 보세요."

#: templates/pages/get_involved_page.html:61
msgid ""
"You can donate to P2PU through our partner, The Mozilla Foundation. All "
"donations go directly to P2PU and help us continue our mission to enable "
"high-quality low-cost education opportunities!"
msgstr ""
"P2PU의 파트너인 모질라 재단(Mozilla Foundation)을 통해 P2PU에 기부해주세요. "
"모든 기부금은 P2PU에게 바로 전달되며 P2PU가 온라인 교육 미션을 지속적으로 펼"
"쳐나갈 수 있게 도와줍니다!"

#: templates/pages/get_involved_page.html:66
msgid ""
"There are P2PU Meetups happening all over the world, come and join us or "
"organize one of your own."
msgstr ""
"전세계에서 일어나고 있는 P2PU 번개 모임입니다. 여러분도 모임에 참여하거나 직"
"접 모임을 만들어보세요. "

#: templates/pages/jobs_page.html:17
msgid ""
"P2PU <span class=\"highlight4\">is hiring.</span> <span class="
"\"highlight3\">Learn anything,</span> <span class=\"highlight2\">while you "
"work.</span>"
msgstr ""
"P2PU <span class=\"highlight4\">에서는 함께 일할 사람을 찾습니다. </span> "
"<span class=\"highlight3\">일하면서 </span> <span class=\"highlight2\">동시"
"에 배울 기회. </span>"

#: templates/pages/jobs_page.html:20
msgid "Open Positions"
msgstr "구인 자리"

#: templates/pages/jobs_page.html:22
msgid "Staff"
msgstr "스태프"

#: templates/pages/jobs_page.html:25 templates/pages/jobs_page.html.py:30
msgid "Django Developer"
msgstr "Django 개발자"

#: templates/pages/jobs_page.html:27 templates/pages/jobs_page.html.py:32
#: templates/pages/jobs_page.html:42 templates/pages/jobs_page.html.py:52
msgid "GO!"
msgstr "GO!"

#: templates/pages/jobs_page.html:37
msgid "Intern"
msgstr "인턴"

#: templates/pages/jobs_page.html:40
msgid "Marketing Intern"
msgstr "마케팅 인턴"

#: templates/pages/jobs_page.html:47
msgid "Volunteer"
msgstr "자원봉사자"

#: templates/pages/jobs_page.html:50
msgid "Graphic Designer"
msgstr "그래픽 디자이너"

#: templates/pages/jobs_page.html:58
msgid "Why work at p2pu?"
msgstr "P2PU에서 일하면 좋은 점은?"

#: templates/pages/jobs_page.html:62
msgid "Benefits and Percks"
msgstr "각종 복리후생"

#: templates/pages/jobs_page.html:67
msgid "You can work from anywhere, P2PU is global"
msgstr "P2PU는 글로벌해요. 세계 어디에서나 일할 수 있습니다."

#: templates/pages/jobs_page.html:68
msgid "Meet our Team"
msgstr "P2PU 팀"

#: templates/pagination/pagination_links.html:3
msgid "previous"
msgstr "앞으로"

#: templates/pagination/pagination_links.html:4
msgid "next"
msgstr "다음으로"

#: templates/preferences/notifications.html:7
msgid "Notification Settings"
msgstr "알림 설정하기"

#: templates/preferences/notifications.html:10
msgid "Send me an email when..."
msgstr "다음의 상황에 이메일 발송"

#: templates/projects/_project_edit_image.html:1
#: templates/projects/project_create_overview.html:143
msgid "Cover Image"
msgstr "Cover Image"

#: templates/projects/_project_edit_image.html:3
msgid ""
"Upload an image file from your computer. This image is shown in search "
"results and on the listing page."
msgstr ""
"컴퓨터에서 이미지 파일을 업로드하세요. 업로드한 이미지는 검색 리스트 페이지에"
"서 결과로 보여집니다."

#: templates/projects/_project_edit_image.html:17
msgid ""
"File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
"243x150 pixels"
msgstr ""
"파일 포맷: JPG, GIF, PNG 만 가능<br/> 파일 최대 사이즈: 700k <br/> 이미지 사"
"이즈: 243x150 픽셀"

#: templates/projects/_task_list.html:6
#: templates/projects/_tasks_list_wall.html:9
#: templates/projects/sidebar.html:230
msgid "Tasks"
msgstr "과제"

#: templates/projects/_task_list.html:22
msgid "new"
msgstr "새 과제"

#: templates/projects/_task_list.html:25
msgid "comment"
msgid_plural "comments"
msgstr[0] "댓글"
msgstr[1] "댓글"

#: templates/projects/_task_list.html:36
msgid "View and Discuss"
msgstr "보기/토론하기"

#: templates/projects/_task_list.html:39
#: templates/projects/project_edit.html:35
msgid "View"
msgstr "보기"

#: templates/projects/_task_list.html:45 templates/projects/sidebar.html:253
msgid "No tasks have been added."
msgstr "추가된 과제가 없습니다."

#: templates/projects/_task_list.html:49
msgid "Displaying"
msgstr "디스플레잉"

#: templates/projects/_task_list.html:49
msgid "of"
msgstr "오브"

#: templates/projects/_task_list.html:49
msgid "total tasks"
msgstr "모든 과제"

#: templates/projects/_task_list.html:50
msgid "See All Tasks"
msgstr "과제 모두 보기"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:3
msgid "Congratulations!"
msgstr "축하합니다!"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:4
msgid "Good job completing all the tasks."
msgstr "모든 과제를 완료했습니다. 수고하셨습니다!"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:8
msgid "Badges Awarded"
msgstr "받은 뱃지"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:26
msgid "Earn More Badges"
msgstr "뱃지 더 받기"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:35
msgid "Next Challenges"
msgstr "다음 도전 과제"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:47
msgid "Help Others with this Challenge"
msgstr "이 과제에 도전하는 다른 사람들 도와주기"

#: templates/projects/_tasks_completed_msg.html:50
msgid "Adopt this Challenge"
msgstr "이 도전과제 어돕트하기"

#: templates/projects/_tasks_list_wall.html:15
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#: templates/projects/_tasks_list_wall.html:22
msgid "Badges you can earn in this challenge:"
msgstr "이 도전 과제에서 받을 수 있는 뱃지"

#: templates/projects/_user_list.html:6
msgid "See All"
msgstr "모두 보기"

#: templates/projects/_user_list.html:24
msgid "Peers who have offered their help"
msgstr "우리가 도와줄게요"

#: templates/projects/_user_list.html:58
msgid "Peers taking this challenge"
msgstr "이 과제에 도전 중인 사람들"

#: templates/projects/_user_list.html:71
#: templates/projects/project_edit.html:43
#: templates/projects/project_edit_participants.html:7
#: templates/projects/sidebar.html:189
#: templates/schools/_projectset_card.html:35
#: templates/schools/projectset_home.html:24
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:19
msgid "Participants"
msgstr "참여자"

#: templates/projects/_user_list.html:91
msgid "Peers who have completed this challenge"
msgstr "이 과제를 완료한 사람들"

#: templates/projects/_user_list.html:123
msgid "View all"
msgstr "모두 보기"

#: templates/projects/_wall.html:11
msgid "Post a message"
msgstr "메세지 쓰기"

#: templates/projects/contact_organizers.html:6
msgid "Contact Organizers of "
msgstr "운영자에게 연락하기"

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:4
#, python-format
msgid "Please fill out the  %(kind)s's full description."
msgstr "여기에 %(kind)s의 설명을 적으세요."

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:4
msgid "In this page you could:"
msgstr "이 페이지에서: "

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:7
#, python-format
msgid ""
"Describe the purpose of the %(kind)s and the learning goals for the tasks "
"within."
msgstr "%(kind)s의 목적과 과제의 학습 목표를 설명하세요. "

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:8
#, python-format
msgid ""
"Describe your role in this  %(kind)s. What made you interested in this "
"topic? What do you hope to achieve by organizing this  %(kind)s? Are you an "
"expert, enthusiastic or a novice?"
msgstr ""
"%(kind)s에서 당신의 역할을 설명하세요. 이 주제에 관심 있는 이유는 무엇인가"
"요? 이 %(kind)s를 관리하면서 얻고자 하는 것은 무엇인가요? 당신의 실력은 초"
"급, 중급, 고급 중 어떤 것인가요?"

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:9
#, python-format
msgid ""
"Include any prerequisite knowledge or skills needed to participate in the  "
"%(kind)s, the intended start date, estimated pace, commitment, amount of "
"work, and the length of time the participants can expect to work together (a "
"few days, a few weeks, or forever)."
msgstr ""
"%(kind)s를 시작하기 전에 선행되어야 하는 지식이나 스킬을 쓰세요. 시작 목표 날"
"짜, 대략적인 진행 속도, 중간 제출 기한, 과제량, 걸리는 시간 등을 쓰세요. (며"
"칠, 몇주, 기한 없음 등)"

#: templates/projects/detailed_description_initial_content.html:10
#, python-format
msgid ""
"Provided any other information that could be useful for people interested in "
"joining the  %(kind)s. In what ways can participants expect to contribute to "
"the creation of tasks and assessing each others\\' contributions? What will "
"the final task comprise?"
msgstr ""
"다른 사람들이 %(kind)s에 참여할 때 필요할만한 다른 정보를 입력하세요. 참여자"
"들이 과제를 만들고 서로의\\' 기여를 평가할 수 있는 방법엔 무엇이 있을까요? 마"
"지막 과제가 해결할 수 있는 것에는 무엇이 있을까요?"

#: templates/projects/imported_detailed_description.html:3
#: templates/projects/project_edit.html:39
#: templates/schools/school_edit.html:16
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: templates/projects/imported_detailed_description.html:9
msgid "Learning Objectives"
msgstr "배우고 있는 것"

#: templates/projects/project.html:21 templates/projects/sidebar.html:258
msgid "New Task"
msgstr "새 과제"

#: templates/projects/project.html:22 templates/projects/project_edit.html:34
msgid "Admin"
msgstr "운영자"

#: templates/projects/project.html:44
msgid "Activity Wall"
msgstr "활동 담벼락"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:12
msgid "Organizer Quick View"
msgstr "간략한 관리자 소개 보기"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:14
msgid "export data"
msgstr "데이터를 다른 곳으로 내보내기"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:16
msgid "This table shows the overview of participant data. "
msgstr "이 표는 참여자 데이터 개요를 보여줍니다. "

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:17
msgid ""
"To see follower data or non-loggedin user data, use export for a <acronym "
"title=\"Comma Separated Values\">CSV</acronym> file."
msgstr ""
"팔로워 데이터 혹은 비로그인 사용자 데이터를 보시려면, <acronym title=\"Comma "
"Separated Values\">CSV</acronym> 파일을 내보내기 해보세요."

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:23
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:34
msgid "Participant"
msgstr "참여자"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:24
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:35
msgid "Last Active Date"
msgstr "지난 번 활동 날짜"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:26
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:37
msgid "Task Edits"
msgstr "과제 편집"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:27
#: templates/projects/project_admin_metrics.html:38
msgid "Time on Course Pages"
msgstr "강좌 페이지 시간"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:45
msgid ""
"The information about course page visits is not available on the same day."
msgstr "강좌 페이지 방문 정보는 당일날은 반영되지 않습니다."

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:46
msgid "Last date the user visited a course page."
msgstr "지난 번 이 사용자가 강좌 페이지를 방문한 날"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:47
msgid "Total includes comments on wall and task pages."
msgstr "담벼락과 과제 페이지 댓글 모두 보기"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:48
msgid "Total includes edits to the full description and task pages."
msgstr "전체 설명과 과제 페이지 편집 모두 보기"

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:49
msgid ""
"Total time (in minutes) spent on this course's pages. The estimates are "
"based on the timestamps of consecutive page views in the same session and "
"default to one minute when the user does not access another page in an "
"interval of one hour."
msgstr ""
"이 강좌의 페이지에서 보낸 전체 시간 (분). 대략적인 시간은 동일 세션에서 본 연"
"속 페이지의 타임스탬프를 바탕으로 계산 되었습니다. 사용자가 한 시간 안에 다"
"른 페이지에 접속하지 않았을 때는 기본으로 1분으로 계산합니다. "

#: templates/projects/project_admin_metrics.html:50
msgid ""
"The data in the csv file is more detailed and does not add the one minute "
"estimates to the time on page so you can choose another constant to give "
"weight to these page visits."
msgstr "csv 파일의 데이터가 기본 1분을 계산하지 않아 더 자세합니다. "

#: templates/projects/project_clone.html:39
#: templates/projects/project_create_overview.html:38
#: templates/projects/project_create_review.html:36
#: templates/projects/project_create_tasks.html:37
#: templates/projects/project_import.html:39
msgid "Step 1: Create Course"
msgstr "Step 1: 강좌 만들기"

#: templates/projects/project_clone.html:44
#: templates/projects/project_clone.html:61
#: templates/projects/project_create_overview.html:46
#: templates/projects/project_import.html:44
msgid "Clone Existing"
msgstr "존재하는 복제본"

#: templates/projects/project_clone.html:48
#: templates/projects/project_create_overview.html:50
#: templates/projects/project_import.html:47
msgid "Import from old site"
msgstr "옛날 사이트에서 가져오기"

#: templates/projects/project_clone.html:52
#: templates/projects/project_import.html:51
msgid "Step 2: Update Tasks"
msgstr "Step 2: 과제 업데이트하기"

#: templates/projects/project_clone.html:55
#: templates/projects/project_create_overview.html:58
#: templates/projects/project_create_overview.html:65
#: templates/projects/project_create_review.html:42
#: templates/projects/project_create_tasks.html:44
#: templates/projects/project_import.html:54
msgid "Step 3: Review and Publish"
msgstr "Step 3: 리뷰하고 펴내기"

#: templates/projects/project_clone.html:62
msgid ""
"Create a new study group, course ... based on an existing one. Note that if "
"you start typing the matching suggestions will be displayed."
msgstr ""
"현재 있는 스터디그룹이나 강좌 활용해서 새 스터디그룹이나 강좌 만들기. 활용 콘"
"텐츠는 관련 추천에 표시 됩니다. "

#: templates/projects/project_clone.html:67
#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:12
#: templates/schools/school_edit_summary.html:16
msgid "Short Name"
msgstr "짧은 이름"

#: templates/projects/project_clone.html:74
msgid "Clone"
msgstr "복제"

#: templates/projects/project_create_overview.html:55
#: templates/projects/project_create_overview.html:62
#: templates/projects/project_create_review.html:39
#: templates/projects/project_create_tasks.html:40
msgid "Step 2: Add Tasks"
msgstr "Step 2: 과제 추가하기"

#: templates/projects/project_create_overview.html:79
#, python-format
msgid ""
"Looking for advice on great course design? We have a <a href="
"\"%(challenge_url)s\" target=\"_blank\">course</a> that can help you with "
"the process and articles on our <a href=\"http://help.p2pu.org/kb\" >help "
"desk</a>."
msgstr ""
"강좌 디자인에 도움이 필요하세요? <a href=\"%(challenge_url)s\" target="
"\"_blank\">이 강좌</a>와 <a href=\"http://help.p2pu.org/kb\" >사용자 지원팀</"
"a>에서 도움을 받으세요."

#: templates/projects/project_create_overview.html:85
msgid "Just doing a test run? Check here to create a test course."
msgstr "임시로 테스트 중이세요? 여기에서 테스트 강좌를 만들어보세요."

#: templates/projects/project_create_overview.html:87
#: templates/projects/project_edit_summary.html:18
msgid ""
"Please check this if you are just testing. Your course will not generate "
"updates or notification emails for other users."
msgstr ""

# 다이앤2
#: templates/projects/project_create_overview.html:96
#: templates/projects/project_edit_summary.html:33
msgid "Tagline"
msgstr "소제목"

#: templates/projects/project_create_overview.html:102
msgid "How many hours will this course take to complete?"
msgstr "이 강좌를 완료하는 데 걸리는 시간은?"

#: templates/projects/project_create_overview.html:126
msgid "Course style"
msgstr "강좌 스타일"

#: templates/projects/project_create_overview.html:127
#: templates/projects/project_edit_summary.html:80
msgid "What kind of learning environment do you want to create?"
msgstr "어떤 종류의 학습 환경을 만들고 싶으세요?"

#: templates/projects/project_create_overview.html:131
#: templates/projects/project_edit_summary.html:84
msgid "Or make up your own term."
msgstr "방침을 직접 만들어보세요."

#: templates/projects/project_create_overview.html:133
#: templates/projects/project_edit_summary.html:86
msgid "Term"
msgstr "방침"

#: templates/projects/project_create_overview.html:148
msgid ""
"Your cover image is the public face of your course - choose it wisely! "
"Select and upload an image.<br/>We only support JPG, GIF and PNG images<br/"
">The image should measure 243x150 pixels<br/>The maximum size is 700k"
msgstr ""
"커버 이미지는 강좌의 책표지나 마찬가지입니다. 현명하게 골라주세요 :) 이미지"
"를 선택하고 올려보세요.<br/>JPG, GIF, PNG 형식을 지원합니다.<br/>이미지 사이"
"즈는 243x150 픽셀, <br/>파일 사이즈는 최대 700k 까지 가능합니다. "

#: templates/projects/project_create_overview.html:156
msgid "Go to step 2"
msgstr "Step 2로 이동"

#: templates/projects/project_create_review.html:48
msgid "Review your course"
msgstr "강좌 다시 보기"

#: templates/projects/project_create_review.html:50
msgid ""
"This is what your project will look like to the world when it is published. "
"Take a second to double check your course name, tagline, image and tags."
msgstr ""
"강좌 미리보기입니다. 출판 후에는 이렇게 보일 거예요.강좌명, 소제목, 이미지, "
"태그를 다시 한 번 확인해보세요."

#: templates/projects/project_create_review.html:55
msgid ""
"Join the <a href=\"https://p2pu.org/groups/make-a-course/\">P2PU Course "
"Design Group</a> to get feedback on your course!"
msgstr ""
"<a href=\"https://p2pu.org/groups/make-a-course/\">P2PU 강좌 디자인 그룹</a>"
"에 참여해보세요. 강좌에 대한 피드백을 받을 수 있어요. "

#: templates/projects/project_create_review.html:57
msgid ""
"You may also wish to add a badge to your challenge! For more information on "
"badges and how to add them to your challenge, see <a href=\"https://p2pu.org/"
"groups/how-do-i-make-a-badge/\">this</a> course!"
msgstr ""
"강좌에서 수여하는 뱃지를 추가하고 싶나요? 뱃지에 대한 정보는 <a href="
"\"https://p2pu.org/groups/how-do-i-make-a-badge/\">여기를</a> 확인하세요."

#: templates/projects/project_create_review.html:59
msgid ""
"Once you hit the 'Finish' button, you will be taken to your course. You can "
"still make changes to your course and add and update the tasks associated "
"with your course."
msgstr ""

# 다이앤3
#: templates/projects/project_create_review.html:61
msgid ""
"Your course will remain a draft until you uncheck the 'Under Development' "
"checkbox in the admin interface of your course."
msgstr ""
"강좌는 관리 인터페이스의 '개설 중' 체크박스를 해제하기 전까지는 드래프트 상태"
"로 존재합니다. "

#: templates/projects/project_create_review.html:63
msgid "Finish"
msgstr "완료"

#: templates/projects/project_create_tasks.html:8
#: templates/projects/project_create_tasks.html:52
msgid "Create tasks"
msgstr "과제 만들기"

#: templates/projects/project_create_tasks.html:61
msgid "Up"
msgstr "Up"

#: templates/projects/project_create_tasks.html:62
msgid "Down"
msgstr "Down"

#: templates/projects/project_create_tasks.html:72
msgid "Add Task"
msgstr "과제 추가하기"

#: templates/projects/project_create_tasks.html:73
msgid "Go to step 3"
msgstr "Step3로 이동"

#: templates/projects/project_edit.html:40
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: templates/projects/project_edit.html:41
#: templates/projects/project_edit_status.html:10
msgid "Status &amp; Duration"
msgstr "상태 &amp; 시간"

#: templates/projects/project_edit.html:41
#: templates/projects/project_edit_status.html:12
msgid "Status &amp; Dates"
msgstr "상태 &amp; 날짜"

#: templates/projects/project_edit.html:42 templates/projects/sidebar.html:173
msgid "Signup"
msgstr "회원가입"

#: templates/projects/project_edit.html:44
#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:7
msgid "Associated Courses"
msgstr "관련 강좌"

#: templates/projects/project_edit.html:45
#: templates/projects/project_edit_links_base.html:7
#: templates/users/profile_edit.html:29
#: templates/users/profile_edit_links.html:11
#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:8
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: templates/projects/project_edit.html:46
msgid "Metrics"
msgstr "Metrics"

#: templates/projects/project_edit_image.html:13
#: templates/schools/school_edit_background.html:24
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:24
#: templates/schools/school_edit_logo.html:24
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:24
#: templates/users/profile_edit_main.html:14
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: templates/projects/project_edit_links.html:5
msgid "Add links to websites associated with this "
msgstr "관련된 웹사이드 링크 추가"

#: templates/projects/project_edit_links.html:5
#: templates/projects/project_edit_links_edit.html:5
msgid " such as a blog, homepage, twitter profile, github repository etc."
msgstr "블로그, 홈페이지, 트위터 프로필, 깃허브 리파지토리 등"

#: templates/projects/project_edit_links.html:16
#: templates/users/profile_edit_links.html:52
msgid "Subscribed"
msgstr "구독 중"

#: templates/projects/project_edit_links.html:17
#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:27
#: templates/projects/project_edit_participants.html:39
#: templates/schools/school_edit_featured.html:32
#: templates/schools/school_edit_membership.html:26
#: templates/users/profile_edit_links.html:53
#: templates/users/profile_edit_openids.html:26
msgid "Actions"
msgstr "활동"

#: templates/projects/project_edit_links.html:27
#: templates/users/profile_edit_links.html:63
msgid "Subscribed."
msgstr "구독 중."

#: templates/projects/project_edit_links.html:27
#: templates/projects/project_edit_participants.html:48
#: templates/projects/project_edit_participants.html:56
#: templates/schools/school_edit_organizers.html:36
#: templates/users/profile_edit_links.html:63
msgid "yes"
msgstr "예"

#: templates/projects/project_edit_links.html:28
#: templates/users/profile_edit_links.html:64
msgid "Error saving subscription."
msgstr "에러 저장 구독"

#: templates/projects/project_edit_links.html:28
#: templates/users/profile_edit_links.html:64
msgid "error"
msgstr "에러"

#: templates/projects/project_edit_links.html:31
#: templates/users/profile_edit_links.html:67
msgid "Not subscribed."
msgstr "구독 안 함"

#: templates/projects/project_edit_links.html:31
#: templates/projects/project_edit_participants.html:50
#: templates/projects/project_edit_participants.html:58
#: templates/users/profile_edit_links.html:67
msgid "no"
msgstr "아니오"

#: templates/projects/project_edit_links_base.html:18
#: templates/users/profile_edit_links.html:25
#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:18
msgid "Url"
msgstr "URL"

#: templates/projects/project_edit_links_base.html:23
#: templates/users/profile_edit_links.html:32
#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:23
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: templates/projects/project_edit_links_edit.html:5
msgid "Edit links to websites associated with this "
msgstr "관련된 웹사이트 링크 편집"

#: templates/projects/project_edit_links_edit.html:7
#: templates/users/forgot_password_confirm.html:26
#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:27
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:8
msgid ""
"View, add and remove associated study groups and courses that a learner "
"might want to visit after completing the challenge."
msgstr ""
"사용자가 이 강좌를 마치고 나서 방문하면 좋을 관련 스터디 그룹이나 강좌를 보"
"고, 추가하고 제거해보세요."

#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:26
#: templates/projects/sidebar.html:169
msgid "Kind"
msgstr "종류"

#: templates/projects/project_edit_next_steps.html:38
#: templates/projects/project_edit_participants.html:72
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:10
msgid "View and add participants."
msgstr "참여자 보기/추가하기"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:12
msgid "View, add and remove participants."
msgstr "참여자 보기/추가하기/제거하기"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:18
#: templates/schools/school_edit_organizers.html:13
#: templates/users/profile_form_base.html:19
msgid "Username"
msgstr "사용자이름"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:23
#: templates/projects/project_edit_participants.html:37
msgid "Organizer"
msgstr "Organizer"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:38
msgid "Adopter"
msgstr "Adopter"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:48
msgid "Organizing."
msgstr "Organizing."

#: templates/projects/project_edit_participants.html:50
msgid "Not Organizing."
msgstr "Not Organizing."

#: templates/projects/project_edit_participants.html:56
msgid "Adopter."
msgstr "Adopter."

#: templates/projects/project_edit_participants.html:58
msgid "Participant."
msgstr "참여자."

#: templates/projects/project_edit_participants.html:66
#: templates/signups/sign_up.html:102
msgid "Add Organizer"
msgstr "Organizer 추가"

#: templates/projects/project_edit_participants.html:78
msgid "Remove organizer"
msgstr "organizer 제거"

#: templates/projects/project_edit_status.html:17
#, python-format
msgid ""
"Configure your %(kind)s's status so that it appears in the appropriate lists."
msgstr "%(kind)s가 올바른 리스트에서 보일 수 있게 상태를 설정하세요."

#: templates/projects/project_edit_status.html:21
msgid "Under Development."
msgstr "개설 중."

#: templates/projects/project_edit_status.html:28
msgid "Not Listed."
msgstr "리스트에 보이지 않음."

#: templates/projects/project_edit_status.html:35
msgid "Archived."
msgstr "Archived."

#: templates/projects/project_edit_status.html:44
#: templates/projects/project_edit_summary.html:44
msgid "How many hours will this challenge take to complete?"
msgstr "이 강좌를 완료하는 데 걸리는 시간은?"

#: templates/projects/project_edit_status.html:51
#, python-format
msgid ""
"Optionally, provide the period of time in which you expect the %(kind)s to "
"be active. These dates are optional and will be displayed on the home page."
msgstr ""
"(선택사항)%(kind)s(이)가 활성화일 기간을 입력하세요. 이 날짜는 홈페이지에 표"
"시될 거예요."

#: templates/projects/project_edit_status.html:54
msgid "Active from"
msgstr "이 날부터 활성화"

#: templates/projects/project_edit_summary.html:16
msgid "This is a test course"
msgstr "테스트 강좌입니다"

#: templates/projects/project_edit_summary.html:26
msgid "Short and descriptive works best."
msgstr "짧고 간결한 설명이 제일 좋아요."

#: templates/projects/project_edit_summary.html:36
msgid "Used in search results and listings."
msgstr "Used in search results and listings."

#: templates/projects/project_edit_summary.html:53
msgid "One paragraph description"
msgstr "한 문단으로 설명"

#: templates/projects/project_edit_summary.html:54
msgid ""
"What's this about? What will I learn? Tell me more, but keep it to the point."
msgstr ""
"주제가 뭔가요? 이걸 통해 무얼 배울 수 있나요? 주제에 맞게 좀 더 설명해주세요."

#: templates/projects/project_edit_summary.html:68
msgid "Skills"
msgstr "기술"

#: templates/projects/project_edit_summary.html:71
msgid "Comma-separated list of keywords."
msgstr "키워드 (쉼표로 구분하세요) 리스트"

#: templates/projects/project_edit_summary.html:79
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: templates/projects/project_import.html:60
msgid "Import from Old Site"
msgstr "옛날 사이트에서 가져오기"

#: templates/projects/project_import.html:61
msgid ""
"Import a course from the old p2pu site. Note that if you start typing the "
"matching suggestions will be displayed."
msgstr ""
"이전 P2PU 사이트에서 코스를 가져옵니다. 글자를 입력하기 시작하면연관있는 추천"
"어가 나타납니다."

#: templates/projects/project_import.html:66
msgid "Course"
msgstr "코스"

#: templates/projects/project_import.html:73
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: templates/projects/sidebar.html:30 templates/users/sidebar.html:40
msgid "Unfollow"
msgstr "팔로우 해제하기"

#: templates/projects/sidebar.html:35 templates/users/sidebar.html:46
msgid "Follow"
msgstr "팔로우하기"

#: templates/projects/sidebar.html:40
msgid "Participate"
msgstr "참여하기"

#: templates/projects/sidebar.html:62
msgid "Time it should take to complete:"
msgstr "완료에 걸리는 시간"

#: templates/projects/sidebar.html:62
msgid "min"
msgstr "분"

#: templates/projects/sidebar.html:71 templates/projects/sidebar.html.py:74
msgid "Start Challenge"
msgstr "도전 시작입니다"

#: templates/projects/sidebar.html:78 templates/projects/sidebar.html.py:86
msgid "View Tasks"
msgstr "과제 보기입니다"

#: templates/projects/sidebar.html:80
msgid "View Discussions"
msgstr "토론 보기입니다"

#: templates/projects/sidebar.html:84
msgid "Request a Mentor"
msgstr "조언자를 요청합니다"

#: templates/projects/sidebar.html:88
msgid "Discuss Challenge"
msgstr "토론 도전하기"

#: templates/projects/sidebar.html:93
msgid "Leave Challenge"
msgstr "도전 나가기입니다"

#: templates/projects/sidebar.html:105
msgid "View more tagged with "
msgstr "좀 더 많은 태그를 봅니다"

#: templates/projects/sidebar.html:114
msgid "View Full Description"
msgstr "저체 설명을 봅니다"

#: templates/projects/sidebar.html:145
msgid "Under Development"
msgstr "개발중입니다"

#: templates/projects/sidebar.html:148
msgid "Not Listed"
msgstr "등재되지 않았습니다"

#: templates/projects/sidebar.html:150
msgid "DATE_FORMAT"
msgstr "날짜 방식"

#: templates/projects/sidebar.html:152
msgid "Runs"
msgstr "실행하기"

#: templates/projects/sidebar.html:158 templates/projects/sidebar.html:164
msgid "Based on"
msgstr "기본으로 하여"

#: templates/projects/sidebar.html:181 templates/users/_user_card.html:25
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: templates/projects/sidebar.html:198
msgid "Pending Applicants"
msgstr "계류중인 지원자들"

#: templates/projects/sidebar.html:217
msgid "Edit Participants"
msgstr "참여자 편집하기"

#: templates/projects/sidebar.html:220
msgid "Contact Organizer(s)"
msgstr "주최자에게 연락하기"

#: templates/projects/sidebar.html:223
msgid "Contact Organizer"
msgstr "주최자에게 연락하기"

#: templates/projects/sidebar.html:264
msgid "External Links"
msgstr "외부 링크"

#: templates/projects/sidebar.html:282
msgid "No external links have been added."
msgstr "외부 링크가 추가되어있지 않습니다"

#: templates/projects/sidebar.html:287
msgid "Edit Links"
msgstr "링크 수정하기"

#: templates/projects/sidebar.html:298
msgid "Help your peers"
msgstr "친구들 도와주기"

#: templates/projects/sidebar.html:299
msgid ""
"Would you be interested in becoming a Mentor? Your peers are going to run "
"into road blocks and they could really use your help."
msgstr ""
"멘토가 되고 싶으십니까?  친구들이  어려움에 닥쳤을 때 당신의도움을 필요로 할 "
"것입니다."

#: templates/projects/sidebar.html:300
msgid "Become a Mentor"
msgstr "멘토 되기"

#: templates/projects/sidebar.html:325
#, python-format
msgid "%(counter)s peer needs your review!"
msgid_plural "%(counter)s peers need your review!"
msgstr[0] "친구들이 당신의 리뷰를 필요로 합니다!"
msgstr[1] "%(counter)s 동료가 당신의 리뷰를 필요로 합니다!"

#: templates/projects/sidebar.html:325
#: templates/users/_openid_providers.html:26
msgid "Go"
msgstr "시작"

#: templates/projects/emails/admin_project_created_subject.txt:2
msgid "New "
msgstr "새로운"

#: templates/projects/emails/contact_organizer.txt:4
msgid "Howdy Organizer. Someone's contacted you."
msgstr "안녕하세요 관리자님. 연락이 왔습니다"

#: templates/projects/emails/project_created.txt:4
#, python-format
msgid " We're excited to see you've created %(project_name|safe)s. "
msgstr "%(project_name|safe)s 제작을 보게 흥미진진 합니다."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:6
msgid "We\\'re here to help you design, promote and run a stellar course."
msgstr ""
"우리는 당신의 훌륭한 수업의 디자인, 홍보, 그리고 진행을 돕기위해 있습니다."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:8
msgid ""
"Check out these ways to connect with the community, get feedback and promote "
"the heck out it."
msgstr ""
"커뮤니티와 연결하고, 의견을 공유하고 홍보를 위해서 이 방법들을 확인해 보세요."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:10
msgid ""
"1. We have a help desk where you can bring all your questions to our staff:"
msgstr "1. 직원들에게 언제든지 질문할 수 있는 사용자 지원팀을 가지고 있습니다."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:11
msgid "2. We have a group just for course designers on the site:"
msgstr "2. 이 사이트의 수업 디자이너를 위한 모임이 있습니다."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:12
msgid ""
"3. We have a totally sweet P2PU community mailing list where you can pitch "
"your course:"
msgstr ""
"3. 여러분의 강좌를 알릴 수 있는 훌륭한 P2PU 공동체 메일링 리스트를 가지고 있"
"습니다:"

#: templates/projects/emails/project_created.txt:13
msgid ""
"4. To give you course more marketing TLC, get it featured in the showcase. "
"Send us a note at help@p2pu.org."
msgstr ""
"4. 여러분의 강좌를 더 홍보하기 위해서 진열대에 등장 시켜보세요. help@p2pu.org"
"로 쪽지를 날려주세요."

#: templates/projects/emails/project_created.txt:15
msgid "When your course is ready, uncheck \\"
msgstr "여러분의 강좌가 준비 되었으면, 체크를 해제하세요"

#: templates/projects/emails/project_created.txt:18
msgid "Yay! The learnings!"
msgstr "이제는 학습입니다!"

#: templates/projects/emails/project_created_subject.txt:3
#, python-format
msgid " Take %(project_name)s to the next level."
msgstr " %(project_name)s 을 다음단계로 이끌어 보세요"

#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:2
msgid "is now following "
msgstr "이제 팔로윙 합니다"

#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:2
#: templates/relationships/emails/new_follower_subject.txt:1
msgid "you"
msgstr "당신을"

#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:2
#: templates/relationships/emails/new_follower_subject.txt:1
msgid "on P2PU!"
msgstr "P2PU로"

#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:4
#: templates/signups/answer_sign_up.html:31 templates/signups/sign_up.html:79
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:4
msgid "Bio:"
msgstr "생애:"

#: templates/relationships/emails/new_follower.txt:8
msgid "You can see their profile here:"
msgstr "프로필을 여기서 확인할 수 있습니다:"

#: templates/relationships/emails/new_follower_subject.txt:1
msgid "is following "
msgstr "팔로윙 합니다"

#: templates/replies/_comment_threads.html:43
#: templates/replies/_comment_threads.html:101
#: templates/replies/comment_page.html:39
#: templates/replies/comment_page.html:59
msgid " said:"
msgstr "말하다:"

#: templates/replies/_comment_threads.html:54
#: templates/replies/_comment_threads.html:116
#: templates/replies/comment_page.html:45
#: templates/replies/comment_page.html:65
msgid "on "
msgstr "위에"

#: templates/replies/_comment_threads.html:105
msgid "In Reply To:"
msgstr "답변하기:"

#: templates/replies/_comment_threads.html:117
#: templates/replies/comment_page.html:46
#: templates/replies/comment_page.html:66
msgid "in reply to "
msgstr "답변하기:"

#: templates/replies/comment_page.html:25
msgid "Edit Comment"
msgstr "댓글 수정하기"

#: templates/replies/comment_page.html:27
msgid "Reply Comment"
msgstr "댓글 답변하기"

#: templates/replies/comment_page.html:29
msgid "New Comment"
msgstr "새로운 댓글"

#: templates/replies/comment_page.html:103
#: templates/signups/answer_sign_up.html:99
msgid "Post"
msgstr "올리기"

#: templates/replies/delete_restore_comment.html:16
msgid "Restore Comment:"
msgstr "댓글 복구하기:"

#: templates/replies/delete_restore_comment.html:16
msgid "Delete Comment:"
msgstr "댓글 지우기"

#: templates/replies/delete_restore_comment.html:27
msgid "Are you sure you want to restore this comment?"
msgstr "정말로 이 댓글을 복구하시겠습니까?"

#: templates/replies/delete_restore_comment.html:29
msgid "Are you sure you want to delete this comment?"
msgstr "정말로 이 댓글을 지우시겠습니까?"

#: templates/replies/emails/post_comment.txt:6
#, python-format
msgid "This comment was posted at %(scope)s."
msgstr "이 댓글은 %(scope)s 등록되었습니다."

#: templates/replies/emails/post_comment.txt:8
msgid "You can view this comment online at:"
msgstr "이 댓글을 at: 에서 확인할 수 있습니다"

#: templates/replies/emails/post_comment.txt:10
msgid "To reply to this comment by email, simply type your reply at the top!"
msgstr "이 댓글을 이메일로 답변하려면 위쪽에 답변을 남기세요!"

#: templates/replies/emails/post_comment_subject.txt:2
msgid " posted a new comment at "
msgstr "새로운 댓글을 at에 등록하세요"

#: templates/replies/emails/post_comment_subject.txt:2
msgid " in "
msgstr "안으로"

#: templates/reviews/_project_review_action.html:3
#: templates/reviews/_projects_reviews_list_item.html:3
#: templates/reviews/review_project.html:7
msgid "Review"
msgstr "검토하기"

#: templates/reviews/_projects_reviews_list_item.html:5
msgid "Feedback Comments:"
msgstr "댓글 의견 남기기:"

#: templates/reviews/projects_reviews_list.html:11
msgid "New Courses"
msgstr "새로운 강좌들"

#: templates/reviews/projects_reviews_list.html:12
msgid "Reviewed"
msgstr "검토되었음"

#: templates/reviews/review_project.html:13
msgid "Feedback"
msgstr "의견 남기기"

#: templates/reviews/review_project.html:20
msgid "Mark as Reviewed"
msgstr "검토됨으로 표시하기"

#: templates/reviews/review_project.html:28
msgid "Feature as Community Pick"
msgstr "커뮤니티 인기 아이템"

#: templates/reviews/review_project.html:37
msgid "Mark as Deleted (Spam)"
msgstr "삭제됨으로 표시"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:16
msgid "Review from"
msgstr " ()에게 검토됨"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:18
msgid "Community Reviewed!"
msgstr "커뮤니티에게 검토됨"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:19
msgid "Deleted (Spam)!"
msgstr "(스팸) 삭제됨"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:20
msgid "Featured as Community Pick!"
msgstr "커뮤니티 인기 아이템"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:21
msgid "Feedback:"
msgstr "의견 남기기"

#: templates/reviews/show_project_reviews.html:28
msgid "Post New Review"
msgstr "새 검토 남기기"

#: templates/reviews/emails/review_submitted.txt:1
#, python-format
msgid ""
"Hi there!\n"
"\n"
"%(reviewer)s had a look at %(course)s and here is what they had to say:"
msgstr ""
"안녕하세요!\n"
"\n"
"%(reviewer)s 가 확인하고 %(course)s 에 대해 얘기한 내용입니다:"

#: templates/reviews/emails/review_submitted.txt:7
#, python-format
msgid ""
"You can also have a look at their feedback here: https://%(domain)s"
"%(review_url)s\n"
"\n"
"Cheerio\n"
"The P2PU team"
msgstr ""
"여기서 그들의 의견을 확인할 수 있습니다: https://%(domain)s%(review_url)s\n"
"\n"
"Cheerio\n"
"The P2PU team"

#: templates/reviews/emails/review_submitted_subject.txt:3
#, python-format
msgid "%(user)s had a look at %(course_name)s!"
msgstr "%(user)s 가 %(course_name)s 를 확인했습니다!"

#: templates/richtext/_external_link.html:2
msgid "Work on this Task"
msgstr "이 과제 작업하기"

#: templates/richtext/browse.html:9
msgid "Select the file you want, then click 'Attach File' to continue..."
msgstr "원하시는 파일을 선택하고, '첨부파일'을 클릭해 주세요 "

#: templates/richtext/browse.html:14
msgid "Files"
msgstr "파일들"

#: templates/richtext/browse.html:21
msgid "Attach File"
msgstr "첨부파일"

#: templates/richtext/browse.html:25
msgid ""
"No files found. Upload files using the 'Link Button' dialog's 'Upload' tab."
msgstr ""
"파일이 발견되지 않았습니다. 대화의 '올리기' 탭의 '링크 버튼'으로 파일을 올려"
"주세요"

#: templates/schools/_projectset_card.html:25
msgid "View Challenges"
msgstr "도전 보기"

#: templates/schools/_projectset_card.html:31
#: templates/schools/projectset_home.html:23
#: templates/schools/projectset_home.html:37
msgid "Challenges"
msgstr "도전"

#: templates/schools/_projectset_card.html:39
#: templates/schools/projectset_home.html:25
msgid "Adopters"
msgstr "어돕터"

#: templates/schools/_projectset_card.html:53
msgid "Get started with the first Challenge now"
msgstr "처음 도전로 시작하기"

#: templates/schools/_projectset_card.html:71
msgid "View All Challenges"
msgstr "모든 도전과제 확인하기"

#: templates/schools/footer.html:4
msgid "P2PU Schools:"
msgstr "P2PU 학교:"

#: templates/schools/home.html:11 templates/schools/school_edit.html:4
#: templates/schools/school_edit.html:11
msgid "Edit School"
msgstr "학교 수정하기"

#: templates/schools/home.html:16
msgid "Browse"
msgstr "둘러보기"

#: templates/schools/home.html:35 templates/schools/school_edit.html:22
#: templates/schools/school_edit_organizers.html:7
msgid "School Organizers"
msgstr "학교 개최자"

#: templates/schools/home.html:46
msgid "Challenge Sets"
msgstr "도전과제 모음"

#: templates/schools/projectset_home.html:29
msgid "Start first Challenge"
msgstr "첫번째 도전과제 시작"

#: templates/schools/school_edit.html:12
msgid "View School"
msgstr "학교 보기"

#: templates/schools/school_edit.html:17
msgid "Appearance"
msgstr "외관"

#: templates/schools/school_edit.html:18
msgid "Logo"
msgstr "로고"

#: templates/schools/school_edit.html:19
msgid "Small Logo"
msgstr "작은 로고"

#: templates/schools/school_edit.html:20
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: templates/schools/school_edit.html:21
msgid "Site Logo"
msgstr "사이트 로고"

#: templates/schools/school_edit.html:24
#: templates/schools/school_edit_membership.html:7
msgid "Membership"
msgstr "회원"

#: templates/schools/school_edit.html:25
#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:7
msgid "Mentorship"
msgstr "회원"

#: templates/schools/school_edit.html:26
#: templates/schools/school_edit_statistics.html:7
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: templates/schools/school_edit_background.html:12
msgid "Replace School Background Image"
msgstr "학교 배경 그림 바꾸기 "

#: templates/schools/school_edit_background.html:14
msgid "Upload a School Background Image"
msgstr "학교 배경 그림 올리기"

#: templates/schools/school_edit_background.html:16
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:16
#: templates/schools/school_edit_logo.html:16
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:16
msgid "Upload an image file from your computer:"
msgstr "컴퓨터에서 그림 파일 올리기"

#: templates/schools/school_edit_background.html:19
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:19
#: templates/schools/school_edit_logo.html:19
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:19
msgid "File Types: JPG, GIF or PNG only"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_background.html:19
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:19
#: templates/schools/school_edit_logo.html:19
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:19
msgid "Max size:"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_background.html:19
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:19
#: templates/schools/school_edit_logo.html:19
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:19
msgid "700k"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_background.html:19
#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:19
#: templates/schools/school_edit_logo.html:19
#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:19
#, fuzzy
msgid "Dimensions:"
msgstr "토론"

#: templates/schools/school_edit_background.html:19
msgid "20x60 pixels"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_featured.html:9
msgid "View, add and remove courses featured by this school."
msgstr "이 학교에 포함된 코스를 보거나 추가하거나 삭제하기"

#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:12
msgid "Replace School Small Logo"
msgstr "학교 로고 바꾸기 (작은 아이콘)"

#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:14
msgid "Upload a School Small Logo"
msgstr "학교 로고 업로드하기 (작은 아이콘)"

#: templates/schools/school_edit_groups_icon.html:19
msgid "41x50 pixels"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_logo.html:12
msgid "Replace School Logo"
msgstr "학교 로고 바꾸기"

#: templates/schools/school_edit_logo.html:14
msgid "Upload a School Logo"
msgstr "학교 로고 업로드하기"

#: templates/schools/school_edit_logo.html:19
msgid "Variable"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_membership.html:8
msgid "View, add and remove courses to this school."
msgstr "이 학교의 강좌를 보기, 수정하기, 삭제하기"

#: templates/schools/school_edit_membership.html:13
msgid "Course title"
msgstr "강좌 제목"

#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:8
msgid ""
"Schools that have a mentorship program can provide urls to the forms they "
"use to signup people as mentors or mentees. Schools will be responsible for "
"pairing up mentors with mentees and send the introduction emails."
msgstr ""
"멘토링 프로그램이 있는 학교는 멘토와 멘티들이 등록할 수 있는url을 제공합니"
"다. 학교들은 멘토와 멘티들이 짝을 이루도록 해 주고멘토링을 위한 안내 메일을 "
"발송해야 합니다"

#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:12
msgid "Mentor Form Url"
msgstr "멘토 양식 Url"

#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:13
msgid "Provide url for users to signup as mentors."
msgstr "사용자 멘토 등록용 url을 제공합니다."

#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:18
msgid "Mentee Form Url"
msgstr "멘티 양식 Url"

#: templates/schools/school_edit_mentorship.html:19
msgid "Provide url for users to signup as mentees."
msgstr "사용자 멘티 등록용 url을 제공합니다"

#: templates/schools/school_edit_organizers.html:8
msgid "View, add and remove organizers of your school."
msgstr "내 학교 관리자 보기, 추가하기, 삭제하기"

#: templates/schools/school_edit_organizers.html:28
msgid "School Organizer"
msgstr "학교 관리자"

#: templates/schools/school_edit_organizers.html:36
msgid "Organizing this school."
msgstr "이 학교 관리하기"

#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:12
msgid "Replace School Site Logo"
msgstr "학교 사이트 로고 변경하기"

#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:14
msgid "Upload a School Site Logo"
msgstr "학교 사이트 로고 업로드하기"

#: templates/schools/school_edit_site_logo.html:19
msgid "141x44 pixels"
msgstr ""

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:8
msgid "Statistics for this school"
msgstr "이 학교의 통계보기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:9
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:25
msgid "Page Comments"
msgstr "페이지 댓글"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:26
msgid "Wall Messages"
msgstr "담벼락 메시지"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:27
msgid "Activity Replies"
msgstr "활동 후기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:28
msgid "Page Edits"
msgstr "페이지 편집"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:29
msgid "Sign-Up Answers"
msgstr "응답 등록하기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:30
msgid "Sign-Up Comments"
msgstr "댓글 등록하기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:34
msgid "The numbers on this page do not include data from the old p2pu site."
msgstr "이 페이지의 숫자에는 이전 p2pu 사이트의 데이터를 포함하지 않습니다."

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:35
msgid "Comments at the full description and task pages."
msgstr "상세 설명과 과제 페이지에 댓글남기기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:36
msgid "Messages posted to the wall by organizers and participants."
msgstr "관리자와 참여자가 담벼락에 남긴 메시지 보기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:37
msgid "Comments in the discusion threads of wall activities."
msgstr "담벼락 활동 토론글타래에 댓글 남기기"

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:38
msgid ""
"Edits to the full description and task pages. Does not include minor updates."
msgstr "상세 설명과 과제 페이지 편집하기. 부차적인 업데이트는 제외됩니다."

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:39
msgid "Includes both accepted and non-accepted answers."
msgstr "승인되거나 승인되지 않은 응답을 모두 포함합니다."

#: templates/schools/school_edit_statistics.html:40
msgid ""
"Comments at the sign-up pages. It includes automatic \"wellcome to the group"
"\" replies."
msgstr ""
"등록 페이지에 댓글 남기기. 댓글은 자동으로 \"그룹에 오신 것을 환영합니다\" 답"
"장하기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:9
msgid "Sidebar"
msgstr "사이드바"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:13
msgid "Show School Organizers."
msgstr "학교 관리자 보이기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:15
msgid ""
"Hide the list of school organizers if you don't want it to appear on the "
"school home page sidebar."
msgstr "학교 관리자를 보지 않으려면 학교 홈페이지 사이드바에서 숨기기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:19
msgid "Width"
msgstr "넓이"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:20
msgid ""
"Update this value so the school logo fits nicelly on the school home page "
"sidebar."
msgstr "학교 홈페이지에 알맞도록 학교 로고의 속성 업데이드하기 사이드바."

#: templates/schools/school_edit_styles.html:24
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:27
msgid "Headers Color"
msgstr "제목줄 색상"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:28
msgid ""
"This color will be used for the headers of pages associated with this school."
msgstr "이 색상은 이 학교에 연동된 페이지의 머릿줄에 사용됩니다. "

#: templates/schools/school_edit_styles.html:34
msgid "Lighter Headers Color"
msgstr "제목줄 색상 밝게하기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:35
msgid "Lighter variant of the headers color."
msgstr "제목줄 색상구성 더 밝게하기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:41
msgid "Background Color"
msgstr "배경 색상"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:42
msgid ""
"This color will be used as background for the non-striped sections of the "
"pages associated with this school."
msgstr ""
"이 학교와 연동된 페이지에 무늬없는 배경을 선택할 경우이 색상이 적용됩니다."

#: templates/schools/school_edit_styles.html:48
msgid "Menus Color"
msgstr "메뉴 색상"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:49
msgid ""
"This color will be used as background for the menus of the pages associated "
"with this school."
msgstr "이 학교와 연동된 페이지의 메뉴 배경 색상에이 색상이 적용됩니다."

#: templates/schools/school_edit_styles.html:55
msgid "Lighter Menus Color"
msgstr "메뉴 색상을 밝게하기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:56
msgid "Lighter variant of the menus color."
msgstr "메뉴 색상 구성안을 더 밝게하기"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:62
msgid "Custom Styles (Advanced)"
msgstr "나만의 스타일 설정(고급)"

#: templates/schools/school_edit_styles.html:63
msgid "Customize CSS styles for the school home page and groups."
msgstr "학교 홈페이지와 그룹에 나만의 CSS 스타일을 적용하기 "

#: templates/schools/school_edit_summary.html:11
msgid ""
"A good name is short and descriptive. People should know what your school is "
"about without reading the description."
msgstr ""
"좋은 명칭은 짧고 알기쉬워야 합니다. 다른 사용자가 별도의 설명을 보지 않고도"
"이 학교에 대해 파악할 수 있어야 합니다."

#: templates/schools/school_edit_summary.html:17
msgid ""
"Shorter name displayed close to the school small icon on sidebars and "
"footers."
msgstr ""
"짧은 이름은 사이드바와 바닥글에 엤는 학교의 작은 아이콘 가까이에 나타납니다."

#: templates/schools/school_edit_summary.html:23
msgid "This description is shown on the school page."
msgstr "이 설명은 학교 페이지에 나타납니다."

#: templates/schools/school_edit_summary.html:28
msgid "More details"
msgstr "더 자세히"

#: templates/schools/school_edit_summary.html:29
msgid "Extra details are shown at the bottom of the school page."
msgstr "더 자세한 설명은 학교 페이지 하단에 나타납니다."

#: templates/search/search.html:4 templates/search/search.html.py:10
msgid "Search"
msgstr "찾기"

#: templates/search/search.html:15
msgid "Loading"
msgstr "로딩중"

#: templates/signups/accept_sign_up_comment.html:2
msgid "Welcome aboard! You are an organizer now."
msgstr "환영합니다! 이제 관리자가 되셨습니다."

#: templates/signups/accept_sign_up_comment.html:4
msgid "Welcome aboard! You are a participant now."
msgstr "환영합니다! 이제 참여자가 되셨습니다."

#: templates/signups/answer_sign_up.html:17
msgid "New Answer"
msgstr "새로운 응답"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:19
msgid "Edit answer"
msgstr "응답 편집하기"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:33 templates/signups/sign_up.html:81
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:8
msgid "Standard Set Answer:"
msgstr "표준화된 응답:"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:36 templates/signups/sign_up.html:84
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:11
msgid "Public Set Answer:"
msgstr "공유 설정된 응답:"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:40 templates/signups/sign_up.html:89
#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:15
msgid "Between Participants Set Answer:"
msgstr "참여자 간 착발신용 응답"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:57
msgid "Profile"
msgstr "소개"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:58
msgid ""
"Your profile information is displayed with your signup answer. If you need, "
"you can update the information of your profile bellow."
msgstr ""
"내 소개 정보는 로그인 질문에 나타납니다. 필요시에는 아래의 프로필의 정보를 업"
"데이트할 수 있습니다."

#: templates/signups/answer_sign_up.html:62
msgid "Signup Questions"
msgstr "로그인 질문"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:63
msgid ""
"Please answer the following set(s) of questions if you want to become a "
"participant or organizer."
msgstr "참여자나 관리자가 되려면 다음의 질문에 대답해 주십시오. "

#: templates/signups/answer_sign_up.html:64 templates/signups/sign_up.html:22
msgid "Standard Set"
msgstr "표준화시키기"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:65 templates/signups/sign_up.html:23
msgid ""
"This set of signup questions is common to all study groups, courses, ... in "
"P2PU. The answers to these questions will be public once you get accepted."
msgstr ""
"로그인 질문 묶음은 P2PU의 모든 스터디 그룹, 강좌에 적용됩니다.이 질문들은 사"
"용자가 승인되면 공개됩니다."

#: templates/signups/answer_sign_up.html:73
#: templates/signups/edit_signup.html:19 templates/signups/sign_up.html:28
msgid "Public Custom Set"
msgstr "공개 맞춤 설정"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:74
#: templates/signups/edit_signup.html:20 templates/signups/sign_up.html:29
#, python-format
msgid ""
"This set of signup questions is particular to this %(kind)s. The answers to "
"these questions will be public once you get accepted."
msgstr ""
"이 로그인 질문 묶음은 %(kind)s에만 적용됩니다.이 질문들은 사용자가 승인되면 "
"공개됩니다."

#: templates/signups/answer_sign_up.html:82
#: templates/signups/edit_signup.html:25 templates/signups/sign_up.html:35
msgid "Between Participants Custom Set"
msgstr "참여자 간 착발신 맞춤 설정"

#: templates/signups/answer_sign_up.html:83
#: templates/signups/edit_signup.html:26 templates/signups/sign_up.html:36
#, python-format
msgid ""
"This set of signup questions is particular to this %(kind)s. The answers to "
"these questions will be visible to all participants once you get accepted."
msgstr ""
"%(kind)s. 로그인 질문 묶음은 P2PU의 모든 스터디 그룹, 강좌에 적용됩니다.이 질"
"문들은 사용자가 승인되면 공개됩니다."

#: templates/signups/base.html:4 templates/signups/base.html.py:10
#: templates/signups/sign_up.html:19
msgid "Sign-Up"
msgstr "로그인"

#: templates/signups/delete_restore_answer.html:13
msgid "Restore Answer:"
msgstr "응답 저장하기"

#: templates/signups/delete_restore_answer.html:13
msgid "Delete Answer:"
msgstr "응답 삭제하기"

#: templates/signups/delete_restore_answer.html:24
msgid "Are you sure you want to restore this answer?"
msgstr "정말 이 응답을 저장하시겠습니까?"

#: templates/signups/delete_restore_answer.html:26
msgid "Are you sure you want to delete this answer?"
msgstr "정말 이 응답을 삭제하시겠습니까?"

#: templates/signups/edit_signup.html:13
msgid "Sign-up Status"
msgstr "회원가입 상태"

#: templates/signups/edit_signup.html:14
#, python-format
msgid ""
"To allow peers to signup to the %(kind)s change the signup status to either "
"moderated of non-moderated signup."
msgstr ""
"다른 사용자가 직접 혹은 간접 회원가입을 모두 포함해서%(kind)s 에 가입하고, 가"
"입 정보를 변경할 수 있도록 허용합니다."

#: templates/signups/sign_up.html:12
msgid "Post Answer"
msgstr "응답 게시하기"

#: templates/signups/sign_up.html:21
msgid "Anyone can follow a"
msgstr "누구나 구독할 수 있습니다"

#: templates/signups/sign_up.html:21
msgid ""
"on P2PU. Participating is the next level of engagement. The sign-up is a "
"space where interested individuals can express their interest and background "
"in the topic and commit to working with the rest of the participants. Please "
"answer the following set(s) of questions if you want to become a participant "
"or organizer."
msgstr ""
"P2PU에서 참여란, 단순한 관계맺기보다 한단계 나아가는 것을 의미합니다. 회원가"
"입은 관심있는 개인이 주제에 관한 각자의 관심사와 배경을 표현할 수 있는 공간입"
"니다. space where interested individuals can express their interest and "
"background 또한 개인들은 P2PU의 다른 참여자들과 함께 주제에 관해 작업하는 것"
"에 참여하는 것이 가능합니다. 참여자나 관리자가 되고싶다면 다음의 질문(들)에 "
"대답해 주세요."

#: templates/signups/sign_up.html:42
msgid "Answers"
msgstr "응답"

#: templates/signups/sign_up.html:43
msgid "Pending Answers:"
msgstr "대기중인 응답"

#: templates/signups/sign_up.html:98
msgid "Add Participant"
msgstr "참여자 추가하기"

#: templates/signups/sign_up_initial_content.html:4
msgid "What made you interested in this topic?"
msgstr "이 주제에 어떻게 관심을 갖게 되셨나요?"

#: templates/signups/sign_up_initial_content.html:5
msgid "What do you hope to achieve by participating?"
msgstr "이 참여를 통해 무엇을 이루고 싶으신가요?"

#: templates/signups/sign_up_initial_content.html:6
#, python-format
msgid "Are you interested in helping with the %(kind)s organization?"
msgstr "%(kind)s 관리를 돕는 데 관심이 있으신가요?"

#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:2
msgid " submitted a new answer at the sign-up page of "
msgstr "회원가입 페이지에 새로운 응답을 등록합니다. "

#: templates/signups/emails/new_signup_answer.txt:19
msgid "See answer at:"
msgstr "다음에서 응답보기: "

#: templates/signups/emails/new_signup_answer_subject.txt:2
msgid " submitted a new answer at the sign-up page."
msgstr "회원가입 페이지에 새로운 응답을 등록합니다. "

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:3
msgid " update."
msgstr "업데이트"

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:6
#, python-format
msgid " Update from the flight deck: %(username)s posted an urgent message:"
msgstr ""
"시스템 조정실 업데이트 사항: %(username)s님이 긴급 메시지를 게시하였습니다. "

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:8
#, python-format
msgid " Update from the flight deck: %(username)s made an update:"
msgstr ""
"시스템 조정실 업데이트 사항: %(username)s님이 업데이트를 작성하셨습니다."

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:13
msgid "See what they said at:"
msgstr "작성된 사항은 다음과 같습니다:"

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:15
msgid ""
"You can reply to this comment by email! Just type your reply at the top."
msgstr "이메일로 댓글을 보낼 수 있습니다! 윗줄에 답글을 입력해 주세요."

#: templates/statuses/emails/wall_updated.txt:21
msgid ""
"This message was marked as important by an organizer. Participants can not "
"turn off notifications for important updates."
msgstr ""
"이 메시지는 관리자에 의해 중요 표시되었습니다. 참여자는 중요 업데이트에 대한 "
"알림설정을 끌 수 없습니다."

#: templates/statuses/emails/wall_updated_subject.txt:2
msgid " made a comment in your course."
msgstr "나의 강좌에 댓글 남기기"

#: templates/tracker/scoreboard.html:4 templates/tracker/scoreboard.html:16
#: templates/tracker/scoreboard.html:21
msgid "Scoreboard"
msgstr "성적게시판"

#: templates/tracker/scoreboard.html:50
msgid "Users Registered this Month"
msgstr "이번달 등록한 사용자"

#: templates/tracker/scoreboard.html:54
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: templates/tracker/scoreboard.html:56 templates/tracker/scoreboard.html:78
#: templates/tracker/scoreboard.html:90
msgid "Joins"
msgstr "참가하기"

#: templates/tracker/scoreboard.html:62
msgid "Comments Posted at Groups this Month"
msgstr "이번달에 그룹에 게시된 댓글"

#: templates/tracker/scoreboard.html:66 templates/tracker/scoreboard.html:77
#: templates/tracker/scoreboard.html:88
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: templates/tracker/scoreboard.html:73
msgid "Joins to Groups this Month"
msgstr "이번달에 그룹 참가 수"

#: templates/tracker/scoreboard.html:84
msgid "Groups Created this Month"
msgstr "이번달에 만들어진 그룹 수"

#: templates/users/_openid_providers.html:12
msgid "Sign In with your Google account"
msgstr "구글 계정으로 로그인하기"

#: templates/users/_openid_providers.html:13
msgid "Sign In with your Yahoo! account"
msgstr "야후! 계정으로 로그인하기"

#: templates/users/_openid_providers.html:14
msgid "Sign In with your myOpenID account"
msgstr "오프ID 계정으로 로그인하기"

#: templates/users/_openid_providers.html:24
msgid "enter any OpenID URL"
msgstr "오픈ID URL을 입력해주세요"

#: templates/users/_profile_edit.html:2
#: templates/users/profile_form_base.html:13
msgid "Display Name"
msgstr "이름이 나타납니다"

#: templates/users/_profile_edit.html:9
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: templates/users/_profile_edit.html:16
#: templates/users/profile_form_base.html:38
msgid "Preferred Language"
msgstr "사용 언어"

#: templates/users/_profile_edit.html:23
msgid "About Me"
msgstr "내 소개"

#: templates/users/_profile_edit.html:30
msgid ""
"Please describe your skills, interest, and the things you will want to "
"learn, by providing a comma-separated list of tags."
msgstr ""
"내가 잘하는 것, 관심있는 것, 배우고 싶은 것을 표현해주세요-태그목록은 쉽표(,)"
"로 구분됩니다"

#: templates/users/_profile_edit.html:35
msgid "Skilled in"
msgstr "잘하는 것"

#: templates/users/_profile_edit.html:42
msgid "Interested in"
msgstr "관심있는 것"

#: templates/users/_profile_edit.html:49
msgid "Want to learn more about"
msgstr "더 배우고 싶은 것"

#: templates/users/_profile_edit_image.html:6
msgid "Current Profile Image"
msgstr "현재 프로필 이미지"

#: templates/users/_profile_edit_image.html:11
msgid ""
"Upload an image file from your computer to replace your current profile "
"image:"
msgstr "내 컴퓨터에서 현재 프로필 이미지를 대신할 이미지 파일을 업로드하기"

#: templates/users/_profile_edit_image.html:13
msgid ""
"Personalize your profile image by uploading an image file from your computer:"
msgstr "내 컴퓨터에서 이미지파일을 업로드해서 나만의 프로필 이미지 만들기"

#: templates/users/_profile_edit_image.html:28
msgid ""
"File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
"240x240 pixels"
msgstr ""
"파일유형: JPG, GIF, PNG 형태만 가능<br/> 최대 용량: 700k <br/> 크기: 240x240 "
"pixels"

#: templates/users/_profile_info.html:13
msgid "Followings"
msgstr "내 팔로잉"

#: templates/users/_profile_info.html:26
msgid "Latest Courses"
msgstr "최신 강좌"

#: templates/users/_profile_info.html:60
msgid "Latest Badges"
msgstr "최신 배지"

#: templates/users/_profile_info.html:61
msgid "Share your badges"
msgstr "내 배지 공유하기"

#: templates/users/_profile_info.html:78
msgid "My Skills"
msgstr "내가 잘하는 것"

#: templates/users/_profile_info.html:82
msgid "View more with skills in "
msgstr "잘하는 것 더 보기"

#: templates/users/_profile_info.html:90
msgid "My Interests"
msgstr "내가 관심있는 것"

#: templates/users/_profile_info.html:102
msgid "What I want to learn more about"
msgstr "내가 더 배우고 싶은 것"

#: templates/users/forgot_password.html:3
msgid "Forgot Your Password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#: templates/users/forgot_password.html:8 templates/users/signin.html:20
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#: templates/users/forgot_password.html:13 templates/users/signin.html:15
msgid "Username or Email"
msgstr "사용자명/ 이메일"

#: templates/users/forgot_password.html:22 templates/users/login_openid.html:5
#: templates/users/signin.html:5 templates/users/signin.html.py:10
#: templates/users/signin.html:32
msgid "Sign In"
msgstr "로그인하기"

#: templates/users/forgot_password_complete.html:4
msgid "Password Updated"
msgstr "비밀번호 업데이트"

#: templates/users/forgot_password_complete.html:9
#: templates/users/forgot_password_confirm.html:5
#: templates/users/forgot_password_confirm.html:10
msgid "Reset Password"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: templates/users/forgot_password_complete.html:12
msgid "Thank you! Your password has been updated."
msgstr "감사합니다! 비밀번호가 변경되었습니다"

#: templates/users/forgot_password_complete.html:13
msgid "You may now sign in."
msgstr "이제 로그인할 수 있습니다"

#: templates/users/forgot_password_confirm.html:16
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: templates/users/forgot_password_confirm.html:21
msgid "Confirm Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: templates/users/forgot_password_confirm.html:31
msgid "Hmm, that does not appear to be a correct link."
msgstr "입력하신 링크가 확인되지 않습니다"

#: templates/users/forgot_password_done.html:3
#: templates/users/forgot_password_done.html:8
#: templates/users/emails/forgot_password.txt:2
msgid "Password Reset"
msgstr "비밀번호가 초기화되었습니다."

#: templates/users/forgot_password_done.html:10
msgid ""
"Instructions for resetting your password were sent to your email address."
msgstr "비밀번호 초기화를 위한 안내가 이메일로 발송되었습니다."

#: templates/users/login_openid.html:11
msgid "Sign In with OpenID"
msgstr "오픈ID로 로그인하기"

#: templates/users/login_openid.html:11 templates/users/signin.html:10
msgid "create an account"
msgstr "계정 만들기"

#: templates/users/profile.html:12
msgid "Activity from user's profile"
msgstr "사용자 프로필 활동보기"

#: templates/users/profile.html:13
msgid "Activity from user's dashboard"
msgstr "사용자 게시판 활동보기"

#: templates/users/profile.html:27 templates/users/profile_edit.html:5
#: templates/users/profile_edit.html:19
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 편집하기"

#: templates/users/profile_edit.html:20
msgid "View Profile"
msgstr "프로필 보기"

#: templates/users/profile_edit.html:28
#: templates/users/profile_edit_main.html:9
msgid "Basic Information"
msgstr "기본 정보"

#: templates/users/profile_edit.html:30
msgid "Notifications"
msgstr "알림사항"

#: templates/users/profile_edit.html:31 templates/users/settings_email.html:6
#: templates/users/settings_email.html:12
msgid "Update Email"
msgstr "이메일 업데이트하기"

#: templates/users/profile_edit.html:32
msgid "Update Password"
msgstr "비밀번호 업데이트"

#: templates/users/profile_edit.html:33
#: templates/users/profile_edit_openids.html:11
msgid "OpenIDs"
msgstr "오픈ID"

#: templates/users/profile_edit.html:35
msgid "Delete Account"
msgstr "계정 삭제하기"

#: templates/users/profile_edit_links.html:13
msgid ""
"Add links to your blog, homepage, twitter profile, github repository etc. "
"These links will appear on your profile."
msgstr ""
"당신의 블로그, 홈페이지, 트위터, 프로필, 깃허브 저장소 등의 링크를 추가하세요"
"입력하신 링크는 프로필 페이지에 나타납니다"

#: templates/users/profile_edit_links_edit.html:9
msgid ""
"Edit links to your blog, homepage, twitter profile, github repository etc. "
"These links will appear on your profile."
msgstr ""

#: templates/users/profile_edit_openids.html:13
msgid ""
"Add openid urls to login to your account. If you do not have any openids you "
"can access your account with username and password."
msgstr ""
"계정에 로그인하려면 오픈ID URL을 추가하세요. 오픈ID가 없으시다면사용자명과 비"
"밀번호로 계정에 접근할 수 있습니다"

#: templates/users/profile_edit_openids.html:25
#: templates/users/register.html:13 templates/users/signin.html:36
msgid "OpenID"
msgstr "오픈ID"

#: templates/users/profile_form_base.html:16
msgid "A name that will identify you to other users. This is optional."
msgstr "본인 식별용 이름을 입력해주세요. 선택사항입니다."

#: templates/users/profile_form_base.html:22
msgid "Your public profile:"
msgstr "사용자 공개 프로필"

#: templates/users/profile_form_base.html:22
msgid "username"
msgstr "사용자명"

#: templates/users/profile_form_base.html:27
#: templates/users/settings_email.html:22
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: templates/users/profile_form_base.html:30
msgid "Required to send you notifications about your P2PU account."
msgstr "사용자 PUPU 계정 관련 알림사항 보내기는 필수사항입니다."

#: templates/users/profile_form_base.html:33
#: templates/users/settings_email.html:29
msgid "Re-enter Email Address"
msgstr "이메일 주소를 다시 입력해주세요"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "By creating an account on"
msgstr "계정 만들기"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid ", you accept our"
msgstr "사용자가 다음의"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "privacy guidelines"
msgstr "프라이버시 방침과"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "license provisions"
msgstr "라이선스 제공"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "and"
msgstr "과"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "terms of use"
msgstr "이용권리규약"

#: templates/users/profile_form_base.html:55
msgid "By default all content you create on this site is publicly viewable."
msgstr "기본적으로 이 사이트에서 사용자가 생성하는 모든 컨텐츠는 공개됩니다"

#: templates/users/register.html:5 templates/users/register_openid.html:3
msgid "Sign Up"
msgstr "회원가입하기"

#: templates/users/register.html:7 templates/users/register_openid.html:9
msgid "Create a New Account"
msgstr "새로운 계정 만들기"

#: templates/users/register.html:9
msgid "Create Account"
msgstr "계정 만들기"

#: templates/users/register.html:12
msgid "or sign up using"
msgstr "혹은 회원가입하기"

#: templates/users/register.html:18 templates/users/settings_password.html:6
#: templates/users/settings_password.html:12
#: templates/users/settings_password.html:20 templates/users/signin.html:20
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: templates/users/register.html:22 templates/users/settings_password.html:27
msgid "Confirm password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: templates/users/register.html:27 templates/users/settings_password.html:14
msgid ""
"Passwords must be at least 8 characters and contain numbers and letters."
msgstr "비밀번호는 8자 이상, 숫자와 글자를 포함해야 합니다"

#: templates/users/register_openid.html:9
msgid "sign in"
msgstr "로그인하기"

#: templates/users/settings_delete.html:6
#: templates/users/settings_delete.html:12
msgid "Delete Your Account"
msgstr "계정 삭제하기"

#: templates/users/settings_delete.html:13
msgid ""
"Are you sure you would like to delete your account? Be aware that you will "
"not be able to login again to this account after you delete it."
msgstr ""
"정말로 계정을 삭제하시겠습니까? 한번 계정을 삭제하고나면이 계정으로 로그인하"
"실 수 없습니다"

#: templates/users/settings_delete.html:15
msgid ""
"You are currently the only organizer of the following non-archived study "
"groups, courses ..."
msgstr ""
"당신은 다음의 저장되지 않은 스터디 그룹, 강좌 등에서 유일한 관리자입니다 "

#: templates/users/settings_email.html:15
msgid "Please confirm your email address"
msgstr "이메일 주소를 확인해주세요"

#: templates/users/sidebar.html:23
msgid "Lives in"
msgstr "활성화됨"

#: templates/users/sidebar.html:41 templates/users/sidebar.html.py:47
msgid "Private Message"
msgstr "보호된 메시지"

#: templates/users/signin.html:28
msgid "Remember Me"
msgstr "로그인 정보 기억하기"

#: templates/users/signin.html:35
msgid "or use"
msgstr "사용하기"

#: templates/users/user_list.html:15
msgid "Browse "
msgstr "검색하기"

#: templates/users/user_list.html:20
msgid "in"
msgstr "범위 내에서"

#: templates/users/user_list.html:90
msgid "Active this Week"
msgstr "이 주간에 활동한"

#: templates/users/user_list.html:125
msgid "New People"
msgstr "새 사용자들"

#: templates/users/emails/forgot_password.txt:4
msgid "We're here to help reset your password."
msgstr "비밀번호 초기화를 위한 안내사항입니다"

#: templates/users/emails/forgot_password.txt:4
msgid ""
"To get a new password, go ahead and click on the link below, or paste it "
"into your browser:"
msgstr ""
"새 비밀번호를 얻으려면, 아래의 링크를 누르시고 인터넷 브라우저 창에붙여넣기 "
"하세요"

#: templates/users/emails/forgot_password.txt:8
msgid "If you didn't request a new password, no worries. You're all set."
msgstr ""
"새 비밀번호 요청을 하지않았더라도 걱정마세요. 모든 정보가 초기화되었습니다"

#: templates/users/emails/forgot_password.txt:10
msgid "Happy learning."
msgstr "즐거운 배움의 시간 되세요"

#: templates/users/emails/registration_confirm.txt:6
msgid "We're so happy you're here. Confirm your email below to get started:"
msgstr "함께하게 되어 기쁩니다. 활동 시작을 위해 이메일을 재확인해 주세요"

#: templates/users/emails/registration_confirm.txt:10
msgid "Go forth and learn stuff!"
msgstr "이제 가능성 가득한 배움을 시작해 보세요!"

#: templates/users/emails/registration_confirm.txt:12
msgid "Cheerio,"
msgstr "안녕히 가세요"

#: templates/users/emails/registration_confirm_subject.txt:2
msgid "Ready to get learning?!"
msgstr "함께 배우실 준비는 되셨나요?"

#: templates/users/emails/registration_confirm_subject.txt:2
msgid "Greetings from P2PU. Your email address was changed."
msgstr "P2PU는 당신을 환영합니다. 이메일주소가 변경되었습니다"

#~ msgid "Thank you, your settings have been saved."
#~ msgstr "설정된 내용이 저장되었습니다. 감사합니다."

#~ msgid "Staff Favorites"
#~ msgstr "P2PU 팀 추천"

#~ msgid "Fresh Additions"
#~ msgstr "신규 추가"

#~ msgid ""
#~ "File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
#~ "20x60 pixels"
#~ msgstr ""
#~ "파일 유형: JPG, GIF, PNG 만 가능<br/> 최대 사이즈: 700k <br/> 이미지 크"
#~ "기: 20x60 픽셀"

#~ msgid ""
#~ "File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
#~ "41x50 pixels"
#~ msgstr ""
#~ "파일유형: JPG, GIF, PNG 만 가능<br/> 최대 사이즈: 700k <br/> 사진 크기: "
#~ "41x50 픽셀"

#~ msgid ""
#~ "File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
#~ "Variable"
#~ msgstr ""
#~ "파일유형: JPG, GIF, PNG 만 가능<br/> 최대 사이즈: 700k <br/> 사진 크기: 변"
#~ "경가능"

#~ msgid ""
#~ "File Types: JPG, GIF or PNG only<br/> Max size: 700k <br/> Dimensions: "
#~ "141x44 pixels"
#~ msgstr ""
#~ "파일 유형: JPG, GIF, PNG만 가능<br/> 최대 사이즈: 700k <br/> 사진 크기: "
#~ "141x44 pixels"

#~ msgid "A user messages me on"
#~ msgstr "다른 사용자가 나를 팔로잉하기"

#~ msgid "Someone starts following me."
#~ msgstr "시작했을 경우 발송"

#~ msgid ""
#~ "Someone starts following one of the study groups, courses, ... that I am "
#~ "organizing."
#~ msgstr ""
#~ "다른 사용자가 내가 관리하는 스터디 그룹, 강좌 등을 팔로잉하기 시작했습니다"

#~ msgid ""
#~ "Someone posts a submission for the badges of one of the challenges I "
#~ "adopted."
#~ msgstr ""
#~ "다른 사용자가 내가 어돕트한 과제 중 하나의 배지 제출을 게시하였습니다"

#~ msgid "An organizer posts or replies to a message on the wall of:"
#~ msgstr "관리자가 게시판에 글을 올리거나 메시지에 답장을 했습니다 "

#~ msgid "A participant posts or replies to a message on the wall of:"
#~ msgstr "참여자가 게시판에 글을 올리거나 메시지에 답장을 했습니다"

#~ msgid ""
#~ "An organizer creates, edits, or posts new comments on a task or page of:"
#~ msgstr ""
#~ "관리자가 과제나 페이지를 생성, 편집하거나 새로운 댓글을 게시하였습니다"

#~ msgid ""
#~ "A participant creates, edits, or posts new comments on a task or page of:"
#~ msgstr ""
#~ "참여자가 과제나 페이지를 생성, 편집하거나 새로운 댓글을 게시하였습니다"

#~ msgid ""
#~ "Does not include important updates for which notifications can not be "
#~ "turned off."
#~ msgstr "알림설정 해제가 불가능한 중요 업데이트를 포함하지 않습니다"
